<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>RSS de noticias de portada</title>
<link>https://www.abc.es/rss/2.0/portada/</link>
<description>RSS de noticias de portada</description>
<language>es-ES</language>
<lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 13:05:19 +0200</lastBuildDate>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/deportes/futbol/salvador-sostres-ruidosas-juergas-madrugada-atico-ansu-fati-20250505173137-nt.html</guid>
<title>Los vecinos, hartos de las ruidosas juergas en el ático de Ansu Fati</title>
<link>https://www.abc.es/deportes/futbol/salvador-sostres-ruidosas-juergas-madrugada-atico-ansu-fati-20250505173137-nt.html</link>
<description>«Fiestas de media noche con chicas hasta bien entrada la madrugada. Tenemos las imágenes grabadas de cómo entran y salen. Estamos desesperados, así no se puede descansar». «Hemos llamado muchas veces a la Guardia Urbana. Antes acudían y les multaban. Ahora, como están en la terraza, cuando ven las luces de los coches acercarse apagan la música y los agentes no pueden hacer nada».Es el agónico relato de los vecinos de un inmueble situado en la calle General Mitre, en Barcelona, en la que explican que Ansu Fati se compró uno de los áticos y estuvo un año y medio haciendo obras. «Lo que no le gustaba cuando lo veía hecho, lo mandaba derruir y los obreros empezaban de nuevo». «A todos nos sorprendió que tuviera que hacer tantos trabajos, porque una pareja que sólo había vivido allí un año reformó totalmente el piso cuando llegó». «Ansu Fati pidió permiso a la comunidad para construir una pequeña piscina o jacuzzi en la terraza y se le dijo que no, pero está pendiente una revisión para saber si lo hizo o no».Hasta aquí los vecinos asistían con extrañeza pero sin problema a los primeros pasos de convivencia con el delantero del Barça. Efectivamente, ese ático de la calle General Mitre figura a nombre de Anssumane Fati Vieira.Noticias relacionadas opinion Si Shambhala Barcelona, contra el ciclismo feminista Salvador Sostres opinion Si Todo irá bien La brutal sinceridad de Masip Salvador SostresAl terminar las obras, hace un año, la vida nocturna de los vecinos se volvió un infierno. «A veces las fiestas empezaban a las doce de la noche, y otras a las tres de la madrugada. Primero llegaban Ansu y sus amigos y luego las chicas, riendo, gritando y haciendo mucho ruido. Antes de llamar a la Policía habíamos intentado calmarlos. Una vecina –una señora muy respetable– fue educadamente a pedirles que bajaran la música y uno de los chicos, el que le abrió la puerta, le dijo que si quería que pasara y que también a ella la iban a apañar».La noche del pasado jueves la Guardia le dejó otra denuncia en el buzón, pero ni las multas han surtido ningún efecto, y menos desde que los jóvenes han descubierto el truco de vigilar desde la terraza del ático la llegada de los coches con las luces para apagar momentáneamente la música y fingir normalidad. Ante esta impotencia, los vecinos, que son todos del Barça, han decidido hacer público su problema. Primero, para poder dormir. Segundo, porque Ansu Fati es uno de los jugadores mejor pagados del primer equipo, con un salario creciente de 12 millones de euros brutos en la temporada 25/26 y de 14 en la 26/27. Es decir, un total de 26 millones de euros brutos que no se corresponden con su aportación y ni siquiera entra en los planes de Flick.Los vecinos consideran que con su actitud nocturna, Ansu no sólo les está molestando sino que está defraudando al club, que tan generosamente paga por unos servicios que el chico no provee. Preguntados expresamente por ello, estos vecinos aseguran no haber visto a ningún otro jugador entrar y salir del inmueble en estas noches de desenfreno. Sí en cambio, y en repetidas ocasiones, al hermano de Ansu.Pero lo cierto es que la verdadera preocupación del Barça no es lo que haga Ansu, al que dan por juguete roto y perdido, sino la euforia, igualmente nocturna, de Lamine Yamal. La estrella, menor de edad todavía, está disfrutando sin dejar nada para el día siguiente de la popularidad que su deslumbrante talento le da. Además de la fiesta, preocupa también su carácter arrogante, poco consciente de que sin sus compañeros y sin la institución de ninguna manera podría brillar como el miércoles contra el Inter.Cuando Pep llegó al Barça, echó a Ronaldinho y a Deco, a los que futbolísticamente tanto apreciaba, porque se dio cuenta de que eran los que llevaban por el mal camino a Messi. También al poco de asumir su cargo, convocó en Semon a los principales dueños de las discotecas de Barcelona y Gavá, todos muy futboleros, y todos muy del Barça, y les pidió que cada vez que uno de sus jugadores acudiera a sus locales le mandaran un mensaje con la hora a la que había entrado, la hora a la que se había marchado y el número de consumiciones. Sólo así, les dijo, podré hacer un equipo campeón. Para reforzar este control, el club encargó seguimientos puntuales a algunos jugadores con problemas de rendimiento.Ninguna de estas medidas se ha tomado de momento en la nueva etapa. El excuñado de Laporta, Alejandro Echevarría, ha blindado al primer equipo, y sólo él decide quién y cuándo puede acercarse a los jugadores. Pero a lo máximo a lo que hasta la fecha se ha llegado es a calmar los celos de los demás jugadores haciéndoles firmar de vez en cuando alguna camiseta, que luego Echevarría regala o se queda, porque la realidad es que el 99 % de las peticiones son para Lamine Yamal. Y a pedirle al pastelero Christian Escribà que por Pascua hiciera figuras no sólo del astro sarraceno sino también de algunos de sus compañeros.Lamine Yamal cabalga a lomos de su genialidad y con la capacidad regenerativa que por ahora la edad da a su cuerpo. Pero tanto Flick como los preparadores físicos son conscientes de que si no se cuida, pronto su luz menguará y harán mella en él las lesiones. Mientras se piensa en la estrategia adecuada para protegerlo, el joven flota en su éxito sin asideros: ni su padre, como demuestra en sus constantes y desafortunadas apariciones en las redes sociales, puede ser considerado un referente; ni tampoco el presidente del club, que es quien tendría que dar ejemplo para poder exigirle. En un almuerzo social de hace unos días, Laporta dijo que el hotel que más le gusta en Madrid, y al que siempre va, «es el Intercontinental, pero no porque sea el mejor sino porque la suite que me dan es muy grande y discreta».</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 13:05:19 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2025/05/05/ansu-fati-reuters-Rp9uqMyKZ3VeqdXXf8rfEHK-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>Reuters</media:credit>
<media:title>Ansu Fati, durante el partido ante el Valladolid</media:title>
<media:description>Ansu Fati, durante el partido ante el Valladolid</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/salud/iara-mantinan-bua-sarcoma-llego-cerebro-historia-periodista-decidio-seguir-20250505172831-nt.html</guid>
<title>Cuando el cáncer llegó a mi cerebro: la historia de una periodista que decidió seguir contando su vida</title>
<link>https://www.abc.es/salud/iara-mantinan-bua-sarcoma-llego-cerebro-historia-periodista-decidio-seguir-20250505172831-nt.html</link>
<description>Me llamo Iara Mantiñan Bua . Soy periodista, y mi historia cambió por completo hace diez años, cuando me diagnosticaron un sarcoma ultrarraro (condrosarcoma extraesquelético mixoide) que solo afecta a 1 de cada millón de personas.Tenía 30 años y estaba en la flor de la vida. Era periodista en zona de conflicto y no paraba de viajar. Recuerdo que, en aquel momento, me encontraba en Egipto haciendo un reportaje sobre el derrocamiento de los Hermanos Musulmanes y la llegada al poder del nuevo presidente militar, Abdel Fattah el-Sisi. Fue entonces cuando noté un bulto duro en la pierna derecha. Aquello lo cambió todo.De repente llegó el diagnóstico y, con él, la mala noticia: una enfermedad ultrarrara que no tenía tratamiento. A partir de ese momento comenzaron diez largos años: tuve que cerrar mi casa, dejar mi profesión, volver a La Coruña —una ciudad en el noroeste de España— y reinventarme. Empecé una nueva vida unida a hospitales de toda España, probando todo tipo de tratamientos experimentales, sin ninguna evidencia científica, porque no existían estudios ni terapias para mi enfermedad.Y así pasaron diez años, manteniéndome con vida… yo misma.¿Cómo lo hice?Nunca pensé que haber elegido la carrera de periodismo algún día me podría salvar la vida.Con mis herramientas de reportera, documenté cada paso que daba. Fundé una asociación a nivel nacional llamada ASARGA . Ayudé a otros pacientes. Comencé a asistir a congresos, a conocer a los mejores médicos del mundo, a rodearme de expertos, y a crear una comunidad que ayudaba a más de 200 familias que estaban como yo: perdidas, sin tratamiento, sin esperanza. Las enfermedades raras no cuentan con financiación ni estudios. Muchas no tienen siquiera una opción terapéutica.Mi objetivo era muy claro: que la siguiente Iara lo tuviera más fácil.Hasta que, a finales de diciembre de 2024, todo cambió.Estaba en casa y empecé a escupir sangre por la boca. Al principio pensé que sería una venita que se había roto de tanto toser. Fuimos corriendo al hospital. Nos encerraron en una habitación a mi hermano, mi novio y a mí, y nos dijeron que estaba teniendo una hemorragia pulmonar.—¿Qué significa eso? —pregunté.—Significa que, si no la cortamos, podrías fallecer hoy mismo.De repente, la sangre se me heló.¿Llevaba diez años viviendo con un cáncer para morir en unas horas?Me dijeron que debían operarme de urgencia. Eran las tres de la madrugada. Me metieron en la sala de críticos, me dieron un ansiolítico. Mi familia empezó a llegar. Y yo, somnolienta, veía las horas rojas de la sala. La operación sería a las ocho de la mañana. Intentaba relajarme y dormir, pero con ese miedo inminente de entrar a un quirófano y no volver a salir.La operación salió bien. Cortaron el sangrado y, diez días después, me dieron el alta. Una vez más, había visto de cerca la muerte. Y, una vez más, logré apartarla.Y así seguimos, con nuevos tratamientos y nuevas ilusiones por vivir. Pensando que era solo un bache más, como tantos otros. Que solo había que ganar tiempo. Que estábamos en 2025, que ya habían salido nuevas terapias de ARN para el cáncer de pulmón, y que solo tenía que aguantar unos años más para poner fin a esta pesadilla.Pero la vida nunca da tregua, ¿verdad?Hace justo dos semanas:Me dolía la cabeza. Al principio pensé que era una consecuencia más —una de tantas— de los tratamientos: inmunoterapia, fármacos, fatiga acumulada… Nada nuevo, nada que no pudiera soportar. Pero decidí contárselo a mi oncóloga.—¿Cómo te sientes, Iara? Pues no muy bien la verdad—Voy a solicitarte un TAC de cabeza con contraste —dijo—. Quiero entender qué está causando esas cefaleas.No le di mucha importancia. Un PET-TAC reciente no mostraba lesiones cerebrales. Aun así, al día siguiente me presenté en el hospital, en ayunas, acompañada por mi tía Marisa y mi hermano José Ramón.—¿Estás segura de que vale la pena hacerlo ahora? —me preguntó mi hermano en el camino—. Puede ser por los fármacos, el cansancio. Nunca tuviste lesiones en el cerebro en diez años. Además, mañana te vas a recorrer Portugal en autocaravana con tu novio. Sabes que el contraste te deja mal… ¿No sería mejor esperar?Pero no tenía miedo. Me había hecho tantos estudios que ya formaban parte de la rutina. Era protocolo. Era, simplemente, parte de mi vida.La sorpresa llegó con los resultados.Pasaron horas. La oncóloga entraba y salía de la consulta. Finalmente me llamó. Entré con mi tía. Vi sus ojos, vidriosos, como si contuvieran un mar.—Tienes entre cinco y seis metástasis en el cerebro —dijo—. Tenemos que cambiar de estrategia.El tratamiento que estaba recibiendo no atravesaba la barrera hematoencefálica. No quería preguntar, pero lo hice. Necesitaba saberlo.—¿Cuánto tiempo me queda?La respuesta fue tan directa como devastadora:—Como mucho, unos meses.En diez años con cáncer, jamás me habían dicho algo así. De pronto, todo cambió. Era como si alguien hubiera activado una cuenta atrás. Una bomba silenciosa dentro de mí.Pasé de ser una paciente cronificada a ser una paciente terminal.Y ahí empezó mi verdadero dilema:¿Quería que todo terminara?¿O quería luchar, sabiendo que probablemente iba a perder?Pero así somos los periodistas: vivimos en zonas de conflicto. Y yo, que había cubierto guerras en distintos rincones del mundo, decidí cubrir también esta: mi guerra interior. Quiero que mi vida —y también mi muerte— sean dignas.Aunque no exista tratamiento, lo buscaré. Aunque no haya respuestas, escribiré para encontrarlas. Porque muchas veces no es que no existan respuestas; es que nadie las ha buscado lo suficiente.Y así tomé una decisión:Este artículo será mi legado.Quiero dejar algo que no se apague conmigo.Algo que permanezca cuando ya no esté para contarlo.Una trinchera de palabras, de datos, de voces y de memoria.Un lugar desde donde otras personas puedan partir, buscar, entender, o simplemente no sentirse tan solas.No sé si esto alcanzará para cambiar algo. Pero es lo que sé hacer: escribir. Preguntar. Investigar. Contar. Ponerle nombre a lo que duele. Y si en el camino logro abrir una rendija —por mínima que sea— por donde se cuele un poco de esperanza, habrá valido la pena.Porque, al final, de eso se trata: de seguir.De levantarse aun sabiendo que el horizonte es borroso.De seguir respirando, aunque duela.De creer, incluso cuando todo parece perdido.De insistir.De persistir.Y nunca desistir.Esta soy yo. Y esta será mi esencia.SOBRE EL AUTOR iara mantiñán bua Gallega y periodista, ha ejercido por todo el mundo: desde Madrid, Sevilla o Salamanca a París (Francia), Ciudad del Cabo (Sudáfrica), Ein-Hashofet (Israel), Yenín (Paestina), Asunción (Paraguay) o La Paz (Bolivia), entre otros. Hace diez años le diagnosticaron un cáncer de tipo 'ultrarraro' y, a partir de ahí, centró sus esfuerzos en su recuperación y en la fundación y gestión de la Asociación Sarcomas Grupo Asistencial (ASARGA), con la que intenta ser un punto de partida y referencia de todos los pacientes que sufren esta enfermedad.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 13:02:29 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/salud/2025/05/05/IMG_20240311_0926371-RFlK1vCARG5DcUXBhJYclHJ-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit></media:credit>
<media:title></media:title>
<media:description></media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/sociedad/jose-luis-restan-cope-creemos-merece-pena-20250506123754-nt.html</guid>
<title>José Luis Restán: «En COPE creemos que merece la pena mantener la tensión entre ser una radio generalista y católica»</title>
<link>https://www.abc.es/sociedad/jose-luis-restan-cope-creemos-merece-pena-20250506123754-nt.html</link>
<description>Apenas quedan unas horas para que los 133 cardenales que ya están en Roma participen en la primera votación del cónclave que elegirá al nuevo jefe de la Iglesia católica. Un acontecimiento histórico que eleva el valor añadido que aporta a la sociedad una radio generalista y de inspiración católica como COPE y una televisión como TRECE, ambas integrantes del grupo de comunicación Ábside. Su presidente, José Luis Restán , ha dicho esta mañana en mitad de las quinielas y los listados de posibles 'papables' que sobre el futuro sucesor de Pedro « se escribe mucha literatura barata» y ha querido recordar unas palabras que empleó Francisco en su Pontificado: «El Papa no es un emperador ni un demiurgo sino, más bien, un pobre hombre ». Restán ha intervenido en el Foro de la Nueva Comunicación , que cuenta con el mecenazgo de Telefónica, insistiendo en el enorme reto al que se enfrenta un grupo de comunicación que concilia la vertiente generalista con la cristiana sin renunciar a ser influyente en una España demasiado polarizada. «Hoy quiero resaltar la altura de miras y la audacia de aquel grupo de obispos que en los años 70 hicieron posible que naciera COPE. Quizá lo más sencillo hubiese sido apostar por una radio que sólo informara sobre cuestiones religiosas, especializada, pero no lo hicieron. Hoy, los valores que nos inspiran como grupo mediático s on incluso más necesarios que entonces , en un contexto en el que la concepción cristiana no es la dominante». Los resultados del grupo han sido, en palabras de Restán, «gloriosos», quien ha cifrado los beneficios del grupo en 2024 en 9.800.000 euros . Este éxito lo ha vinculado a su equipo de comunicadores «desde Carlos Herrera , a Cristina López Schlichting , pasando por la reciente incorporación de Jorge Bustos »: «Todos ellos tienen personalidades fuertes y acentos particulares. No queremos domesticarlos». La secretaria general del PP, Cuca Gamarra, junto a José Luis Restán de san bernardoEl presidente de Ábside Media ha resaltado esa visión «incisiva, aunque imperfecta, que sirve para enriquecer el debate público» de un grupo cuyo accionista mayoritario es la Conferencia Episcopal Española (CEE). « ¿Que si la Iglesia determina los contenidos de la cadena? Pues claro, influye porque queremos que influya», ha zanjado Restán, que ha utilizado el siguiente símil: «La Iglesia 'ilumina' nuestro criterio, aunque esta no siempre tenga una posición monolítica». Argüello: «Lo que queremos es que COPE sea católico»En este sentido, y en tono humorístico Restán ha expresado que COPE busca «abrir una ventana para que la realidad cristiana se asome a todos los españoles. De una forma real, auténtica. No es ficción, no es la película 'Cónclave' ». En el foro, que ha sido presentado por el filósofo Diego Garrocho, también ha intervenido el presidente de la Conferencia Episcopal, Luis Argüello , que ha afirmado que, desde la CEE, lo que verdaderamente quieren es que «el grupo COPE sea católico». En este sentido, el arzobispo de Valladolid ha mencionado una palpable crisis de las sociedades democráticas en el mundo donde, en su opinión, hacen falta tres puntos de apoyo: un Poder Judicial Independiente, una prensa libre y una sociedad que se organiza mediante, por ejemplo, empresas. Argüello ha insistido en esa bifurcación de tratar «asuntos de poder» y la «permanente llamada de gracia para ayudar a los rostros de los empobrecidos». El secretario general de la Conferencia Episcopal, Francisco César García Magán, junto al director de ABC, Julián Quirós de sanbernardoCon todo, el presidente de Ábside Media ha querido dejar claro que el grupo de comunicación «puede y debe informar con libertad y con criterio de la tragedia que suponen cuestiones como los abusos dentro de la Iglesia católica». «Lo que nos parece injusto es que se omita que estos abusos suponen un porcentaje mínimo del mal que suponen los abusos en nuestras sociedades. Tenemos que contarlo todo, pero nos parece injusto hacer carne picada». En el foro también se han tratado tenemos de la actualidad de los últimos días, como el apagón de hace ocho días: «Fue un día amargo para todos en el que la radio se convirtió en el medio de referencia, volvimos a otro día de los transistores». En relación con lo anterior, se ha aludido a la especial importancia de la radio en España, donde las cadenas tienen una relevancia y una capacidad de influir en la opinión pública mucho mayor que en la de otros países occidentales, donde la radio queda reducida a su vocación de servicio público. Al foro de la Nueva Comunicación han acudido personalidades de la vida pública española como la secretaria general del Partido Popular, Cuca Gamarra; el presidente de la CEE, Luis Argüello; su secretario general y portavoz, Francisco César García Magán; el director de Cáritas, Luis Hernández Vozmediano o el fundador de la oenegé Mensajeros de la Paz, el conocido como Padre Ángel. También han asistido numerosos rostros del mundo de la comunicación como el director de ABC, Julián Quirós o el columnista especializado en religión, José Francisco Serrano Oceja. La directora de comunicación de Telefónica, Ana Porto, también ha asistido al encuentro y ha querido destacar esa función de «tender puentes» del grupo COPE en la sociedad española. Siendo José Luis Restán ingeniero de caminos de formación, el símil no pudo ser más oportuno.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 13:01:43 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sociedad/2025/05/06/WhatsAppImage2025-05-06at09.39.23-RCFE2g7oOmGmBMrF8BRY4OJ-758x531@diario_abc.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>DE  SANBERNARDO</media:credit>
<media:title>El presidente de Ábside Media, José Luis Restán</media:title>
<media:description>El presidente de Ábside Media, José Luis Restán</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/estilo/moda/vestido-desnudo-halle-berry-gala-met-looks-20250506104703-nt.html</guid>
<title>El vestido 'desnudo' de Halle Berry y otros outfits que dejaron poco a la imaginación</title>
<link>https://www.abc.es/estilo/moda/vestido-desnudo-halle-berry-gala-met-looks-20250506104703-nt.html</link>
<description>La gala Met es el evento de moda más esperado del año. Muchas celebrities lo ven como una oportunidad para arriesgar con diseños que solo tienen cabida en esta fiesta. Es cierto que 2025 pasará a la historia por la ausencia de looks tan extravagantes como el candelabro y la hamburguesa de Katy Perry o el disfraz de gato de Jared Leto. Pero lo que no han faltado, como en muchas alfombras rojas de los últimos años, han sido los looks desnudos . Sin llegar al extremo de Bianca Censori en los Grammy , esta madrugada en el museo Metropolitan de Nueva York también ha habido looks que dejaban poco a la imaginación, como el de Halle Berry .Noticias relacionadas estandar No De Rosalía a Georgina Rodríguez y Jon Kortajarena: los españoles que han triunfado en la gala Met María I. Ortiz estandar No Pamela Anderson, Nicole Kidman y Zoe Saldaña estrenan los cambios de look más radicales en la gala Met 2025 Araceli NicolásA sus 58 años, la actriz y directora estadounidense ha elegido un vestido repleto de transparencias, presumiendo de cuerpazo. Halle Berry ha lucido un diseño de LaQuan Smith en color negro, de tirantes anchos, con franjas verticales transparentes y otras cuajadas de lentejuelas, estratégicamente puestas para cubrir las zonas más sensibles. Con escote profundo y cola de sirena, el vestido 'desnudo' de Halle Berry le sentaba como un guante. Encima, llevó una chaqueta torera con hombreras y solapas grandes.El vestido 'desnudo' de Halle Berry. GTRESLa actriz completó el estilismo con llamativas joyas: pendientes y gargantilla de Cartier , así como varios anillos. Además, recogió su melena en un moño bajo que adornó con un tocado de rejilla. Aunque el look desnudo de Halle Berry ha sido el más comentado en redes sociales, hubo otros que también dejaron poco a la imaginación. Varias de las famosas lucieron la tendencia 'no pants', sin pantalones (que la propia Georgina Rodríguez llevó en las horas previas a la gala ). Entre ellas Sabrina Carperter que eligió un original look en burdeos de Louis Vuitton , compuesto por un frac con cola XL y botones joya y un body con cuello camisero blanco. Completó el estilismo con plataformas en el mismo tono, divesos collares y pendientes. Además, lució su melena rubia suelta con ondas en las puntas y un maquillaje en tonos marrones creado por Prada Beauty. En los labios llevó el labial Monochrome Hyper Matte Lipstick en los tonos B01 Argile &amp; B11 Alabaster. La rapera y modelo tailandesa Lisa también se decantó por esta tendencia con un diseño de Louis Vuitton , compuesto por una chaqueta de encaje en color negro, con el monograma de la flor de la firma y adornada con cristales. Debajo lució un cuerpo de tul con el mismo motivo que la blazer. Completó el estilismo con medias transparentes de la firma y el bolso Speedy P9 Bandoulière 20. Otro vestido que también llamó la atención fue el de Suki Waterhouse . La actriz eligió un original esmoquin negro de Michael Kors con abertura lateral . Aunque por delante el look parecía más o menos discreto, por detrás guardaba la sorpresa de la espalda al aire. De igual forma el lateral quedaba completamente al descubierto. En la misma línea, la cantante Lorde se dencantó por un traje en color gris formado por una falda larga tipo corsé, una blazer y un top que solo cubría el pecho . La duda que surge al verla: ¿cómo conseguía que no se cayera? Posiblemente llevara un adhesivo interior, porque a la vista no hay ningún tipo de sujeción.El 'naked dress' o vestido desnudo, de nuevo, se convirtió en una de las tendencias de la alfombra roja de la gala Met.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:50:42 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/estilo/2025/05/06/halle_berry_2-RQ5rFjx36vUDqbGKI2ew9dI-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>GTRES</media:credit>
<media:title>Halle Berry con un vestido transparente en la gala Met.</media:title>
<media:description>Halle Berry con un vestido transparente en la gala Met.</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/empresas-espanolas-preve-incrementar-inversion-iberoamerica-2025-20250506123517-nt.html</guid>
<title>El 63% de las empresas españolas prevé incrementar su inversión en Iberoamérica en 2025</title>
<link>https://www.abc.es/economia/empresas-espanolas-preve-incrementar-inversion-iberoamerica-2025-20250506123517-nt.html</link>
<description>El 63% de las empresas españolas prevé aumentar sus inversiones en Iberoamérica en 2025 , lo que refleja que este mercado mantiene su atractivo como destino para las inversiones españolas en 2025.Este porcentaje cae al 50% en el caso de las pymes . La mayor parte de las nuevas inversiones se canalizarán a través de crecimiento orgánico (60%) y más de un tercio de las empresas (37%) señalan también estar abiertas a realizar adquisiciones en Iberoamérica.Estas son algunas de las conclusiones del Informe de Inversión Española en Iberoamérica 2025 realizado por IE University en colaboración con Auxadi, Iberia y el Foro de Marcas Renombradas Españolas, y que se ha presentado este martes en Casa de América .Noticia Relacionada estandar Si El foco de crecimiento de las startups españolas gira hacia Iberoamérica Laura Montero Carretero Aunque Europa ha sido la tradicional estación de partida, en torno a un 30% de las empresas emergentes han puesto ya su mirada en una gran oportunidad transatlántica que no esta exenta de desafíosEn esta última edición se destaca que un 64% de las empresas españolas espera que su facturación en la región aumente en los próximos tres años. Además, el 39% de las grandes empresas y el 28% de las pymes consideran que el peso de su negocio en Iberoamérica superará al de España en ese plazo.«Las empresas españolas siguen apostando por Iberoamérica como uno de sus mercados principales a pesar de la inestabilidad global y las tensiones comerciales. América es, junto con la Unión Europea, la región donde prevén un mayor crecimiento de su facturación en los próximos tres años« ha destacado el director del Informe y economista de IE University, Juan Carlos Martinez Lázaro .El informe ha sido presentado en Casa de América, en una jornada en la que han participado también León de la Torre Krais, director de Casa de América; Andrés Meoli, director de Corporate Business Development de IE University; Victor Salamanca, consejero delegado de Auxadi y Marina Colunga, directora comercial de Iberia para América Latina.Buena percepción de LatinoaméricaLa percepción de los empresarios españoles sobre la situación económica que afrontarán las economías iberoamericanas está en línea con la registrada en 2024, según confirman los responsables del estudio, a excepción de Argentina . El país austral ha mejorado su imagen como destino de inversiones, y los expertos prevén que lidere el crecimiento económico en 2025 .Tras Argentina, las empresas participantes en el informe destacan Uruguay, República Dominicana, Costa Rica o Chile como las economías con mejores expectativas para este año. En México y Brasil, las dos mayores economías de región, mantendrían un desempeño económico más moderado.Para Marina Colunga, directora Comercial de Iberia para América Latina, Iberoamérica es «una región que ofrece una gran cantidad de oportunidades «.«Iberia es ejemplo de ello: vamos a mantener la apuesta e incrementar nuestra capacidad para tender puentes a ambos lados del Atlántico, lo que nos ayudará a seguir cumpliendo nuestro propósito de generar prosperidad en los países en los que operemos. Nuestras rutas con América Latina crean más de 156.000 empleos entre directos, indirectos e inducidos y más de 2.300 millones de euros en aporte al PIB «, ha explicado.De su lado, el consejero delegado de Auxadi, Víctor Salamanca, ha señalado que la región de Iberoamérica siempre ha representado oportunidades para las empresas, pero también grandes retos.Iberoamérica, socio estable para las empresas españolasA pesar de las tensiones comerciales y la situación geopolítica, Iberoamérica se mantiene, junto con la Unión Europea, como un mercado clave para las empresas españolas . Alrededor del 70% de las empresas españolas cree que la situación económica en la región será similar a la de 2024, y el 26% la considera «buena» o «muy buena», según refleja del informe.Entre los riesgos que afrontan las compañías en la región, vuelven a destacar un año más la inestabilidad política y el tipo de cambio como las variables que más pueden afectar la inversión empresarial. En menor medida, el 20% de las empresas españolas considera la competencia de las empresas chinas.Respecto a las fortalezas, las empresas españolas destacan la atractividad de los mercados internos de la región (principalmente Brasil, México y Chile) y la mano de obra cualificada (parámetro en el que destacan México, Chile y Colombia) como principales ventajas competitivas que ofrece Iberoamérica a los inversores.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:44:28 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/iberoamerica-inversion-ReFuqp63rO9ljFMvzMBtd4I-758x531@diario_abc.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>ie university</media:credit>
<media:title>Juan Carlos Martínez Lázaro, profesor de IE University y director del XVII Informe de Inversión Española en Iberoamérica</media:title>
<media:description>Juan Carlos Martínez Lázaro, profesor de IE University y director del XVII Informe de Inversión Española en Iberoamérica</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/deportes/tenis/sinner-recibi-mensajes-jugadores-esperaba-recibi-esperar-20250506124357-nt.html</guid>
<title>Sinner: «Recibí mensajes de jugadores que no esperaba y no recibí nada de otros de los que sí podía esperar algo»</title>
<link>https://www.abc.es/deportes/tenis/sinner-recibi-mensajes-jugadores-esperaba-recibi-esperar-20250506124357-nt.html</link>
<description>El tenis llega al Foro Itálico para la disputa del Masters 1000 de Roma , y lo hace con el aliciente y el morbo de ver de nuevo a Jannick Sinner en las pistas tras su polémica sanción pactada por su doble positivo por clostebol . Tres meses después el italiano reaparece ante su público y en el foco de un debate entre los que aplauden el castigo al que ha sido sometido y los que dudan de que las formas y el fondo hayan sido los adecuados. Pese a dicho debate y a la cantidad de ojos que se posarán sobre su figura y su juego, Sinner aseguró en sala de prensa antes del inicio del torneo que está feliz por el regreso, que asume que será especialmente vigilado y que aún así no afronta con miedo el momento de volver a saltar a la pista. «Estoy muy contento por estar de regreso. Ha sido una pausa muy, muy larga, durante la que he podido disfrutar de mi familia y mis amigos. Lo que será más bonito es volver a jugar, reencontrarme con el público. También sé que habrá presión, que hay dudas y preguntas sobre mi nivel de juego... es algo normal, pero no me da miedo volver a jugar », aseguró el italiano.Sobre su castigo, muy criticado por haber sido fruto de un acuerdo con las autoridades antidopaje , Sinner explica que «cuando te enfrentas a la justicia deportiva sabes que puede ir en los dos sentidos, todo o nada. En mi caso hubo un acuerdo, que era algo que no quería al principio y que no fue fácil para mí de aceptar, ya que sé qué ocurrió de verdad, pero hay veces que hay que buscar lo mejor posible dentro de una mala situación . Es lo que hicimos. Ahora todo ha terminado».Preguntado por el posible reencuentro en la pista y en los vestuarios con compañeros que aceptaron o criticaron la sanción, el italiano reconoce que «el año pasado fue muy difícil, no podía hablar con mucha gente de lo que pasaba. El tenis es un deporte muy individual, cada uno hace sus cosas. Durante estos tres meses no he hablado casi con nadie. Un poco con Jack (Draper), que vino a entrenar conmigo (en Montecarlo) porque somos muy amigos». «Al principio de la suspensión recibí mensajes de jugadores que no esperaba recibir y al contrario, no recibí nada de jugadores de los que sí podía esperar algo », confesó.Noticia Relacionada estandar No Así queda el ranking ATP tras el triunfo de Ruud en Madrid Laura Marta No varía el top 3, pero la victoria del noruego modifica algunas posiciones entre los diez primerosAcerca de cómo le pueda haber afectado el tiempo obligado de inactividad, Sinner asegura que no le ha cambiado. «Soy el que era el año pasado. Es evidente que ahora me siento más liberado porque este caso ya no planea sobre mí, pero no creo que me haya cambiado en mi personalidad. He entendido que fuera de las pistas de tenis es muy importante estar bien rodeado ».«He vivido mis días a otro ritmo, el de mis amigos, el de mi familia, y eso me ha hecho bien. Estoy contento de cómo hemos gestionado todo esto porque no era fácil», agregó.Sin demasiadas expectativasLógicamente existen dudas sobre el nivel que podrá mostrar en su regreso a la competición, porque por mucho que haya trabajado físicamente y entrenado, el parón podría haber afectado a su ritmo competitivo. Por eso, aunque asegure que no ha cambiado en estos tres meses, no se pone metas muy altas. «Realmente no tengo muchas expectativas. Quiero reencontrarme con las sensaciones de la competición, ver mi nivel... Mi objetivo es Roland Garros, y estoy aquí para ver en qué punto estoy , para tratar de pasar la primera ronda, no para batir a todos. Veremos después del primer partido hasta dónde llego. Cada partido será difícil, pero estoy muy tranquilo. Estoy bien física y moralmente, descansado. Eso se notará en el final de la temporada».</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:43:58 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2025/05/06/sinner-R5APi8SCBYmGP5FF9DIxg4J-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>AFP</media:credit>
<media:title>Sinner, durante un entrenamiento en el Foro Itálico</media:title>
<media:description>Sinner, durante un entrenamiento en el Foro Itálico</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/iryo-descarta-responsable-caida-catenaria-causas-completamente-20250506122111-nt.html</guid>
<title>Iryo descarta ser responsable de la caída de la catenaria: «Fue por causas completamente ajenas al tren»</title>
<link>https://www.abc.es/economia/iryo-descarta-responsable-caida-catenaria-causas-completamente-20250506122111-nt.html</link>
<description>Iryo sale al paso y asegura no ser el causante de la caída de la catenaria que el pasado domingo agravó los retrasos que ya se producían en la línea del AVE Madrid-Andalucía tras el robo de 150 metros de cable en la provincia de Toledo . La compañía italo-española asegura que el informe técnico realizado al tren que supuestamente provocó la avería (según Renfe y el Ministerio de Transportes ) «concluye de forma clara que tanto el pantógrafo y demás elementos del tren se encuentran en perfecto estado», por lo que apunta a que «no hay ningún indicio que presuponga cualquier tipo de problema eléctrico ni daño físico originado por el convoy».Según la secuencia de los hechos que Iryo ha hecho pública en un comunicado oficial, a las 21.26 horas del domingo el tren se encontraba detenido -a la altura de La Sagra (Toledo)- como consecuencia de una parada técnica motivada por problemas vinculados al robo de cable en los equipos de vía. «Durante este tiempo, el tren esperaba instrucciones del CRC (Centro de Regulación de Circulación) de Adif ». Continúa Iryo describiendo que con el tren ya parado durante 13 minutos, a las 21:39h, el convoy registró la ausencia de tensión, sin ningún tipo de perturbación u otros eventos. «El maquinista notificó inmediatamente la incidencia tanto a Adif como a la sala de control de iryo. Tras recibir autorización del CRC, bajó a la vía y constató visualmente que un tramo de la catenaria (el conjunto de cables suspendidos sobre la vía que proporcionan dicha energía al tren de forma continua y segura) se encontraba sobre el convoy, llegando incluso a tocar el suelo».Así las cosas, Iryo detalla que, según los datos verificados, «la caída de la catenaria se produjo por causas completamente ajenas al tren, cayendo sobre el mismo varios metros por delante del pantógrafo (dispositivo situado sobre el techo del tren que permite captar la energía eléctrica de la línea aérea para alimentar el sistema de tracción)».Se trata de una descripción de los hechos que choca frontalmente con la dada por el presidente de Renfe, Álvaro Fernández Heredia , quien en la madrugada del domingo aseguró en la red social X que el tren de Iryo había tenido un enganchón con la catenaria, paralizando la circulación de los trenes en el corredor Madrid-Andalucía (Sevilla, Málaga, Granada), que en ese momento rodaban a menor velocidad mientras se reponía el cable sustraído, que afectó a los sistemas de señalización. El tren no tuvo que repararseIryo dice disponer de «registros documentales y material gráfico» que acreditan la secuencia de los hechos, se ofrece a ponerlos a disposición para contribuir activamente con la investigación de lo sucedido. «El tren 6208 (circulaba desde Madrid hacia Málaga) no requirió ninguna acción correctiva al respecto del incidente descrito y, tras revisarse, quedó disponible para el servicio comercial».«Desde iryo manifestamos nuestra total disposición a colaborar con Adif para esclarecer lo sucedido con el máximo rigor, y ponemos a su total disposición todos nuestros registros técnicos y documentación de a bordo, como parte de nuestro firme compromiso con la transparencia», aseveran desde la firma controlada en su mayoría por el Estado italiano.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:43:35 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/1467372631-RdatfQ7xwENe3OcDfWynO2N-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>J. M. SERRANO</media:credit>
<media:title>Un tren de Iryo</media:title>
<media:description>Un tren de Iryo</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/supremo-confirma-seis-anos-prision-futbolista-dejo-20250506123933-nt.html</guid>
<title>El TS confirma seis años de prisión a un futbolista que dejó a otro en silla de ruedas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/supremo-confirma-seis-anos-prision-futbolista-dejo-20250506123933-nt.html</link>
<description>El Tribunal Supremo ha confirmado la condena a 6 años de prisión que la Audiencia de Barcelona impuso a un futbolista de una liga de veteranos por por propinar una patada por la espalda a otro jugador del equipo contrario y causarle lesiones graves con una discapacidad del 80% y una situación de dependencia total. En el momento de la agresión el partido estaba detenido. Los hechos probados ocurrieron en un partido disputado en abril de 2014 entre la Asociación Deportiva Iberoamericana EcuaCalella y la Asociación de Veteranos LLoreda organizada por la Asociación de Fútbol Veteranos-Maresme en Badalona. El agresor, H.J.A., de nacionalidad ecuatoriana y quien ya había sido expulsado en el minuto 80 del partido por dar una patada a otro jugador, regresó al terreno de juego durante una interrupción del partido y, de forma sorpresiva propinó una patada por la espalda, en la zona del cuello a un jugador que estaba dirigiéndose a ayudar a un compañero que había caído por lo que la víctima no pudo ver que el procesado se aproximaba por su espalda hacia él. La víctima sufrió una lesión medular irreversible con tetraparesia grave y necesidad permanente de silla de ruedas eléctrica así como dependencia total de terceras personas para las actividades de su vida diaria. También ha tenido que adaptar su domicilio a sus nuevas necesidades. Además de la pena de prisión, el tribunal condena al autor a indemnizar a la víctima con el importe de 714.000 euros , siendo declarada responsable civil subsidiaria la asociación organizadora de la competición. El Supremo incrementa la cuantía de la indemnización en 54.777 euros al estimar en ese punto el recurso de la víctima.Para el Tribunal Supremo no hay ninguna eximente de responsabilidad por el hecho de que la agresión se produjera durante un partido de fútbol y menos aún cuando se declara probado que el jugador expulsado entró en el campo para agredir a otro «de forma tan violenta». El acusado lo fue inicialmente también de propinar un puñetazo y arrebatar una pieza dental a un aficionado que, al ver inmóvil a la víctima, saltó al terreno de juego a socorrerla, pero la Audiencia de Barcelona no consideró probado este extremo. El Tribunal Supremo diferencia en la sentencia «las conductas en un partido de fútbol (u otra actividad deportiva de confrontación) que son consecuencia de la propia actividad deportiva en las que existen choques dentro del 'lance del juego' y con ocasión del partido, de las agresiones 'fuera del lance del juego' con intención de causar daño o lesión , a la hora de derivar éstas a la sanción penal y no solo deportiva«. Niegan además los magistrados que el deportista que acude a un terreno de juego deba asumir el riesgo de una agresión dolosa. El terreno de juego deportivo, señala la sentencia de la que ha sido ponente Vicente Magro, no es un lugar donde quepa agredir con intención de lesionar. Otra cosa es que en el «lance del juego» se produzcan hechos que, por el acaloramiento de la disputa deportiva, tienen su esfera sancionadora en el terreno deportivo disciplinario y no en el penal. Cuando los deportistas salen a un terreno de juego en cualquier modalidad deportiva de «enfrentamiento» no están dando una especie de autorización sin límite a que utilicen su cuerpo en el desarrollo del deporte para poder agredirles con intención de lesionar (...). La agresión dolosa con intención de causar daño no deviene justificada por ningún consentimiento, porque «no existe el consentimiento de un deportista a otro a que le lesione con intención de hacerlo». El tribunal recuerda, además, que los organizadores de eventos deportivos tienen el deber de velar por la seguridad de los participantes, lo que incluye establecer medidas eficaces para prevenir conductas violentas y evitar que personas previamente expulsadas regresen al campo, como ocurrió en este caso. Además de Magro, han formado parte de este tribunal los magistrados Andrés Martínez-Arrieta, Andrés Palomo, Pablo Llarena y Eduardo de Porres.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:41:36 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/campo-futbol-R8gXX46xiOaeJBjnMJ48GsM-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>isabel permuy</media:credit>
<media:title>El Supremo niega que un jugador deba asumir el riesgo de una agresión dolosa</media:title>
<media:description>El Supremo niega que un jugador deba asumir el riesgo de una agresión dolosa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/recreo/nuevo-papa-tras-votacion-conclave-segun-inteligencia-20250506123756-nt.html</guid>
<title>Este es el nuevo Papa tras la votación del Cónclave, según la inteligencia artificial</title>
<link>https://www.abc.es/recreo/nuevo-papa-tras-votacion-conclave-segun-inteligencia-20250506123756-nt.html</link>
<description>Se cumplen dos semanas de la muerte del Papa Francisco . Tras dar el último adiós a quien ha estado al frente del Vaticano durante 12 años, todavía hay que elegir a su sucedor .El Cónclave comienza este miércoles 7 de mayo . Las normas establecen que deben pasar, al menos, 15 días desde el fallecimiento del Santo Padre, pero no más de 20. Se trata de un proceso minucioso y muy medido . Se lleva a cabo a puerta cerrada y únicamente los cardenales menores de 80 años participan. En concreto, el grupo está formado por 135 purpurados procedentes de todos los continentes, aunque solo votarán 133 , pues dos de ellos no han podido asistir por motivos de salud.Finalmente, la chimenea sobre la Capilla Sixtina informará con señales de humo sobre el resultado. Si sale negro, significa que no se ha llegado a un acuerdo. En cambio, si es blanco , quiere decir que hay un nuevo Pontífice . Noticias relacionadas estandar Si De Pedro a Francisco, la historia de los 266 Papas Luis Cano especial No el minucioso mecanismo para elegir a un Papa j. de velasco, j. torres y j. martínez-brocalMientras tanto, todos los ciudadanos se preguntan quién va a ser el próximo Papa. Lo cierto es que hay muchos nombres sobre la mesa. El corresponsal de ABC en el Vaticano, Javier Martínez-Brocal , indica que Pietro Parolin, italiano y de 70 años, parte como favorito . Las apuestas también le dan la primera posición con un 33,3% de probabilidades, una gran ventaja con respecto al segundo, Luis Antonio Tagle , filipino y de 67 años. Pero, ¿qué dice la inteligencia artificial al respecto? Esta tecnología ha respondido la cuestión.Este es el nuevo Papa, según la inteligencia artificial«¿Quién va a ser el próximo Papa?» . Esta es la pregunta que se le ha hecho a la inteligencia artificial y, sorprendentemente, ha dado un nombre.Esta tecnología explica que hay varios cardenales que se postulan como posibles candidatos.1 Italia, 70 años Actual secretario de Estado del Vaticano Prieto Parolin2 Filipinas, 67 años Alto funcionario del Vaticano Luis Antonio Tagle3 Hungría, 72 años Arzobispo de Esztergom-Budapest Peter Erdő4 República Demoscrática del Congo, 65 años Arzobispo de Kinshasa Fridolin Ambongo BesunguLa IA recuerda que esto «son solo unos nombres entre muchas posibilidades» . «La elección real es un proceso muy orante y a menudo impredecible guiado por el Espíritu Santo», concluye.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:37:57 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/05/inteligencia-artificial-kStH-U70922996033rsD-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>AFP</media:credit>
<media:title>Este es el nuevo Papa tras la votación del Cónclave, según la inteligencia artificial</media:title>
<media:description>Este es el nuevo Papa tras la votación del Cónclave, según la inteligencia artificial</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/recreo/disenador-juan-avellaneda-dicta-sentencia-peores-mejores-20250506122506-nt.html</guid>
<title>El diseñador Juan Avellaneda dicta sentencia: los peores y mejores vestidos de la Gala Met 2025</title>
<link>https://www.abc.es/recreo/disenador-juan-avellaneda-dicta-sentencia-peores-mejores-20250506122506-nt.html</link>
<description>Este lunes 5 de mayo se ha celebrado uno de los eventos de moda más importantes en el mundo de la moda. El Museo Metropolitano de Nueva York ha acogido la Met Gala 2025 , la fiesta benefica y exclusiva a la que acuden famosos de todo el mundo como Kim Kardashian , Zendaya, Nicole Kidman, Bad Bunny, Shakira o Georgina Rodríguez .Este año, el tema ha sido 'Superfine: Tailoring Black Style' , traducido como 'Impecable: sastrería al estilo negro'. Actores, actrices, artistas y personas revelantes en esta industria han acudido a la cita y se han lucido en la aclamada alfombra roja . Noticias relacionadas vertical No Gala Met 2025: los looks más impactantes de la alfombra roja María I. Ortiz vertical No Así vistieron los hombres en la alfombra roja de la Gala Met 2025 Araceli NicolásComo en todas las edición, lo que más curiosidad genera al público es saber cómo han ido vestidos los invitados . Juan Avellaneda , uno de los diseñadores más importantes de España, ha publicado un vídeo en TikTok opinando sobre los 'looks'. El experto se ha mostrado muy claro y ha dicho cuáles le han gustado y cuáles no.El análisis de Juan Avellaneda sobre los looks de la Met Gala 2025Juan Avellaneda, que acostumbra a analizar los 'outfits' de los famosos en los eventos más revelantes, ha comentado los 'looks' de la Met Gala 2025 . El diseñador de moda se ha mostrado muy claro y asegura que hay tanto aciertos como errores . 'Looks' de la Met Gala 2025 Anna Wintour : «Es la gran anfitriona. A mí el vestido me ha gustado. Le queda superbien y me encanta el abrigo en este azul celeste. Me parece superbonito». Cynthia Erivo : «Me ha gustado. Me encanta la parte superior. Es super bonita. La de abajo es como muy dramática. Va mucho con su rollo». Lewis Hamilton : «Para mí ha sido de los mejores vestidos por no decir el mejor. Me ha encantado este 'look', todos los detalles, la boina, todas las cositas que juegan bastante con la temática de este año. Lo veo espectacular. Está impecable. Bravo». Lisa, de Blackpink : «No sé si sigue mucho la temática, pero ella está pibón. No me encanta. Lo que no me gusta nada es el pelo». Zendaya : «Me encanta. Es espectacular». Kim Kardashian : «Me ha sorprendido. Lo de los collares con estos preduscos tan grandes es de locos. Me ha encantado el sombrero de lado. Sigue muchísimo la estética y la ha llevado a su rollo. Tengo que decir que este año lo ha hecho superbien». Kylie Jenner : «La falda es como si fuera una americana. Esto es un 'voy a ir de guapa y ya está'. No me gusta demasiado». Pharrell Williams : «La americana está confeccionada de locos, pero a mí este 'look' no me dice nada. Me esperaba algo más siendo él». Diana Ross : «No me encanta, pero es ella. Superaprobada. Eso sí, pluma hay por todos lados». Sabrina Carpenter : «Tengo que deciros que me ha gustado. Me gusta el color, es su estética pero reinterpretada con todo el tema de la sastrería. Está muy bien». Bad Bunny : «Se parece un poco al del año pasado. Me esperaba algo más, pero él está muy guapo». Dua Lipa : «Está pibón, aunque el 'look' no es de mis favoritos. Le queda guay. Eso sí, la confección es una barbaridad, una pasada». Demi Moore : «Está cañón, pero es un 'look' que no me dice demasiado». Miley Cyrus : «Está espectacular y me ha encantado. Me gusta muchísimo el juego con la chaquetilla de arriba, me gusta cómo le queda la falda. Es un 'look' muy 'show'». Gigi Hadid : «Estaba espectacular con este vestido. Muy guapa». Nicole Kidman : «Le hace unas formas raras. Se veía como muy arrugado». Georgina : «Me chonea bastante. No me gusta». Shakira : «Es como muy dramático. No sé si sigue la estética del evento. No me ha encantado».Puedes ver todos los 'looks' de la Met Gala 2025 en abc.es y los momentos más destacados del evento.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:35:11 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/06/met-gala-kacG-U709300174869II-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>TikTok</media:credit>
<media:title>El diseñador Juan Avellaneda dicta sentencia: los peores y mejores vestidos de la Met Gala 2025</media:title>
<media:description>El diseñador Juan Avellaneda dicta sentencia: los peores y mejores vestidos de la Met Gala 2025</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/juez-pide-complutense-aclarar-contrato-coordinadora-master-20250506120341-nt.html</guid>
<title>El juez pide a la Complutense aclarar cómo contrató a la coordinadora del máster de Begoña Gómez</title>
<link>https://www.abc.es/espana/juez-pide-complutense-aclarar-contrato-coordinadora-master-20250506120341-nt.html</link>
<description>El juez que investiga a Begoña Gómez por tráfico de influencias en relación a cómo accedió a dirigir un máster y una cátedra de Transformación Social Competitiva en la Universidad Complutense de Madrid (UCM) ha pedido a dicha universidad que aclare el proceso de contratación de Blanca de Juan Castro, la coordinadora del programa de estudios de la mujer del presidente del Gobierno. En una providencia a la que ha tenido acceso ABC, el instructor de la causa pide a la Complutense que aclare «quién la contrató, dónde tenía físicamente su puesto de trabajo, cuál fue el proceso de selección para su contratación, cuáles fueron las funciones que tenía encomendadas, así como qué retribución tenía y con cargo a qué partida presupuestaria». Blanca de Juan ya declaró como testigo en la causa contra Begoña Gómez en febrero , el mismo día que compareció la asesora de Moncloa al servicio de la mujer del presidente del Gobierno, Cristina Álvarez, que está investigada en la causa también por tráfico de influencias y corrupción en los negocios. Noticia Relacionada estandar Si La asesora de Begoña Gómez refuta al juez y dice que no se contradijo con el funcionario Carmen Lucas-Torres Cristina Álvarez pide suspender el careo que ordenó Peinado con el testigo y ex número dos de Bolaños porque tiene previsto un viaje a EE.UU.El juez, por otro lado, investiga si con la contratación de Álvarez, directora de Programas de la Moncloa, algún funcionario cometió malversación puesto que intervino en gestiones del ámbito privado o profesional de Begoña Gómez en la Complutense.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:34:24 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/BegonaGomez-R9WYRbYHjFBFk1NreygPXBI-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>EP</media:credit>
<media:title>Begoña Gómez y Pedro Sánchez</media:title>
<media:description>Begoña Gómez y Pedro Sánchez</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/madrid/ayuso-reivindica-nucleares-futuro-energetico-europa-alerta-20250506115206-nt.html</guid>
<title>Ayuso reivindica las nucleares y alerta del peligro de «dejarse llevar por el sectarismo ideológico»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/madrid/ayuso-reivindica-nucleares-futuro-energetico-europa-alerta-20250506115206-nt.html</link>
<description>La presidenta madrileña ha ido a Versalles para participar en la Bienal de arquitectura y paisajismo de l Île-de-France. Y allí se ha manifestado a favor de las centrales nucleares , reivindicando su papel en el futuro energético en Europa. Ha hecho referencia, de hecho, al ejemplo de Francia, que utiliza con asiduidad esta energía, y ha recordado que el país vecino tuvo que ayudar a España a recuperar la luz tras el gran apagón.En su intervención, ha cargado contra el Gobierno español, sin citarlo, al asegurar que «lo peor que le puede pasar a una nación es dejarse llevar por el sectarismo ideológico, la falta de rigor científico y la imprevisión» en materia de política energética. Las decisiones en este campo que se tomen hoy, recuerda la jefa del Ejecutivo madrileño, « tendrán efecto dentro de cinco, diez, quince años. Y es esencial la colaboración leal entre todos los socios europeos, especialmente Portugal, España y Francia». En este sentido, ha pedido que España sea «confiable», como «siempre lo fue y lo seguirá siendo. La Comunidad de Madrid, desde luego, lo demuestra cada día». Noticia Relacionada estandar No Un operador nuclear opina sin tapujos sobre lo que pasó en el apagón en España V.L Alfredo García explica cuál era la situación en nuestro país el día que se cayó todo el sistema eléctricoDíaz Ayuso ha reivindicado la energía nuclear «como una pieza fundamental en el futuro energético y económico de España y de Europa», con unas políticas que permitan que «la energía nuclear y la renovable contribuyan en equilibrio a nuestro abastecimiento energético. Si no, miren el último episodio que hemos sufrido en España el lunes pasado», ha recordado.Aunque «nuestro país siempre fue una referencia mundial en gestión de la energía», como ha recordado, hace la advertencia de que «si queremos que esto siga siendo así tenemos que mirar a nuestra vecina a Francia. La apuesta por la nuclear es un gran acierto y nosotros tenemos mucho que aprender en España, aún estamos a tiempo. Consideramos que es un aliado estratégico que hay que garantizar para que haya un suministro energético estable que sea fundamental además frente a la amenaza de terceros países de otras potencias externas, incluso a Europa». Pero sin embargo, lamentó, «en España quieren condenarla por motivos ideológicos, sin rigor científico alguno». Pidió «dejarnos de ideologías y pensar qué es lo que queremos para el futuro, con cabeza, y especialmente con criterio».En esta Bienal de Arquitectura y Paisaje de Île-de-France se está hablando sobre la necesidad de trabajar en el diseño urbano, para huir de las ciudades feas e incorporar, a la vez, la sostenibilidad en su construcción y la estética. También se han estudiado qué medidas tomar para conseguir mejorar las condiciones de vida en las ciudades, a pesar del cambio climático. Por ejemplo, creando islas vegetales que refresquen las urbes durante las cada vez más frecuentes olas de calor.Díaz Ayuso ha recordado que Madrid crece a un ritmo de 120.000 personas por año, y que en su gobierno «no creemos que el crecimiento de la población sea una amenaza, al contrario; lo que sí es un problema es el envejecimiento, que no nazcan niños». Ha destacado las políticas de desarrollo del Canal de Isabel II, la empresa pública del agua madrileña, los índices de calidad del aire en la región y la apuesta por el transporte público de calidad, que por su buen funcionamiento sea un incentivo a dejar el vehículo privado en casa.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:33:05 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/ayuso-RYnqNhGctJF2ttqhAx4LK3M-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>EFE</media:credit>
<media:title>Isabel Díaz Ayuso</media:title>
<media:description>Isabel Díaz Ayuso</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/750-euros-kilo-segun-pureza-estado-demanda-20250506123104-nt.html</guid>
<title>Hasta 7,50 euros por kilo según su pureza, estado o demanda: el precio del cobre</title>
<link>https://www.abc.es/economia/750-euros-kilo-segun-pureza-estado-demanda-20250506123104-nt.html</link>
<description>Cerca de 11.000 viajeros se vieron afectados por la última avería de la alta velocidad en España este fin de semana, en pleno regreso del puente de mayo. La causa, el robo de cable en cuatro puntos distintos de esta línea entre Madrid y Sevilla, a la altura de la provincia de Toledo, ha informado Renfe. En concreto, dos de ellos se produjeron en Los Yébenes y los otros dos, en Manzaneque. Aunque es habitual, el robo de cable no es una operación sencilla . «Es una chatarra muy cara», eso dijo en una entrevista en COPE el vocal de la Comisión de Energía del Colegio de Ingenieros Industriales Rafael Riquelme.En la conversación, completó que el precio oscila entre los cuatro y los cinco euros por kilo . Eso mismo se extrae de diferentes portales de chatarrería. En ellos se explica que el coste varía según el tipo, es decir, si es más puro o no; según el estado de la chatarra, o la demanda del metal en el mercado.Noticia Relacionada estandar No Cómo reclamar a Renfe por los retrasos en los trenes entre Madrid y Andalucía Virginia López Esplá Unos 10.700 pasajeros se han visto afectados en plena operación retorno del puente de mayoSi se trata de cobre Millberry, limpio y de primera calidad, oscila entre los 5,95 euros y los 7,50 euros por cada kilo. Sin embargo, si es cobre de segunda, es decir, el que se encuentra por ejemplo en los tubos, su precio va desde los 4,70 a los 5,70 euros por cada kilo.A pesar de lo peligroso de robar ese metal, este acto aumenta con el paso de los años . Así, según una estadística del Ministerio del Interior recogida por Europa Press, en comparación con los datos de 2019, estas sustracciones han subido un 87%.En el año 2024, en concreto, tuvieron lugar 4.433 robos de este cableado de cobre y de materiales conductores. Por ellos, se arrestó e investigó a 987 personas . El año anterior, 2023, la cifra fue de 4.053. Por regiones, la que más casos registró fue Castilla-La Mancha, con 799 hechos conocidos por las Fuerzas de Seguridad, segunda de Andalucía, con 745, o la Comunidad de Madrid, con 678.Desde hace años, según ha informado Interior y recoge Europa Press, Guardia Civil y Policía Nacional mantienen activo un plan para prevenir el robo de cable . En él, se encuentran en contacto de manera constante tanto con Adif como con el resto de autoridades afectadas.Según fuentes de la Guardia Civil consultadas por 'Las Provincias', el perfil de los integrantes de este grupo de mafias suele ser el de personas reincidentes y muchos de ellos «con problemas de adicción a las drogas».Aunque antes eran generalmente hombres, cada vez están apareciendo más mujeres, apuntan estas mismas fuentes. Suelen ser de origen español y con edades comprendidas entre los 20 y los 40 años .</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:32:21 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/cobre-kWsG-U70930675390gAF-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>Policía / EFE</media:credit>
<media:title>Toneladas de hilos de cobre procedentes de varios robos. (Archivo)</media:title>
<media:description>Toneladas de hilos de cobre procedentes de varios robos. (Archivo)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/acabo-fiesta-eurodiputados-discolos-salf-trazan-frontera-20250506120351-nt.html</guid>
<title>Los dos eurodiputados de SALF rompen con Alvise y se declaran independientes</title>
<link>https://www.abc.es/espana/acabo-fiesta-eurodiputados-discolos-salf-trazan-frontera-20250506120351-nt.html</link>
<description>Los eurodiputados díscolos de Se Acabó la Fiesta (SALF) quieren distanciarse tanto como sea posible de su líder. Diego Solier y Nora Junco, que concurrieron bajo las siglas de la agrupación de electores en las pasadas elecciones europeas, trazan ahora una «frontera ética y política» con Alvise Pérez , con quien dicen no mantener «ningún vínculo político ni operativo» tras la tormenta interna desatada por el propio cabeza de lista de SALF y su triplete en el Tribunal Supremo, que le abrió el lunes otra causa penal, en esta ocasión por los mensajes dirigidos a través de Telegram contra la fiscal delegada de delitos de odio y discriminación de Valencia, Susana Gisbert.Aunque 'de facto' la brecha entre Alvise Pérez y los otros dos eurodiputados de su formación hacían imposible cualquier tipo de entendimiento y acuerdo político, Solier y Junco han dado por zanjado definitivamente su vínculo con Se Acabó la Fiesta, la agrupación de electores con la que el agitador populista consiguió más de 800.000 votos y tres escaños en el Parlamento Europeo. En un comunicado firmado como «miembros de pleno derecho del Grupo de Conservadores y Reformistas Europeos (ECR)», la familia europea de Giorgia Meloni en la que se integraron ambos eurodiputados pero no Alvise —esto, debido a sus causas judiciales—, Solier y Junco han declarado su «plena autonomía política». Números dos y tres en la lista de SALF, respectivamente, han asegurado que «desde el inicio de la legislatura» ambos han desarrollado su labor parlamentaria de forma «plenamente independiente». Sin embargo, fue a finales del pasado mes de abril cuando el líder de SALF rompió definitivamente con sus hasta ahora compañeros de siglas. Alvise Pérez vertió graves acusaciones contra Solier y Junco, a los que acusó en un podcast de haberse vendido al 'lobby' armamentístico de Bruselas por no seguir su disciplina de voto, y lanzó a sus seguidores en Telegram e Instagram contra ambos por su supuesta «traición». Noticias relacionadas estandar No Alvise somete a su número dos al acoso de sus seguidores y le exige que entregue el acta de eurodiputado I.U. y D.Y. estandar No Crisis en SALF Los dos eurodiputados de Alvise se rebelan y estudian acciones legales contra él Iuri PereiraDe Solier, dijo haber conspirado y confabulado con un alto cargo del Partido Popular en una « comida secreta durante dos horas» en Bruselas, en contra de los intereses de SALF; mientras que reprochó a Junco, a quien en un primer momento mantuvo al margen de sus ataques, haber «traicionado la principal promesa hecha en campaña» por haberse fotografiado con Esteban González Pons, vicesecretario de Institucional del PP.Este martes, los eurodiputados de ECR han rechazado «rotundamente cualquier intento de difamación, coacción o chantaje», como los que vienen sufriendo por parte de Alvise Pérez en sus redes sociales, en las que cuenta con cientos de miles de seguidores dispuestos a proferir insultos y amenzas contra aquellos que creen contrarios a sus ideas. Precisamente, el Supremo abrió ayer una tercera causa al líder de SALF tras la denuncia interpuesta por Susana Gisbert. La Sala Penal ve indicios de un posible acoso por incitar a sus seguidores a «alterar la vida cotidiana» de su víctima.«Acepta el matonismo y el dinero negro»«Sus ataques personales, las amenazas públicas y privadas, y las campañas de desinformación contra nosotros —incluyendo acusaciones absurdas y fabricadas— no sólo carecen de verdad, sino que revelan un estilo profundamente antidemocrático e incompatible con una labor institucional seria», denuncian los eurodiputados en el comunicado difundido por ECR, en el que alejan cualquier lazo con Se Acabó la Fiesta, formación que ni siquiera mencionan explícitamente. «No puede hablarse de regeneración mientras se acepta el matonismo, el chantaje o el dinero negro. Nuestra obligación no es callar: es proteger la dignidad de las instituciones europeas y el sentido de justicia que comparten millones de votantes», han criticado.En el escrito, Solier y Junco se desmarcan, además, de las causas judiciales abiertas contra Alvise Pérez, que suma investigaciones por presuntos delitos de estafa, apropiación indebida, blanqueo de capitales y falsedad documental, además de financiación ilegal por su confesión pública de haber recibido 100.000 euros en efectivo para financiar la campaña electoral. También está investigado por difundir una PCR falsa de Salvador Illa, hoy presidente de la Generalitat de Cataluña.Los eurodiputados díscolos de SALF trazan así una «frontera ética y política» con su cabeza de lista. « Ni compartimos sus métodos ni participamos de su entorno . Su entrada en el Parlamento Europeo no puede normalizar prácticas ajenas a la legalidad y al juego limpio democrático», han censurado en su comunicado, en el que han garantizado, en cualquier caso, que siguen «representando a los más de 800.000 españoles que confiaron en una política diferente» y que en las pasadas elecciones europeas votaron por Alvise Pérez. «A todos ellos les reiteramos que no vamos a ceder ante la intimidación ni el ruido», han asegurado.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:29:46 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/alvise-salf-kf1E-U70930247683SxH-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>EFE</media:credit>
<media:title>Nora Junco, Alvise Pérez y Diego Solier, en el Parlamento Europeo</media:title>
<media:description>Nora Junco, Alvise Pérez y Diego Solier, en el Parlamento Europeo</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/elevados-impuestos-ponen-riesgo-futuro-centrales-nucleares-20250506121023-nt.html</guid>
<title>Los elevados impuestos ponen en riesgo el futuro de las centrales nucleares</title>
<link>https://www.abc.es/economia/elevados-impuestos-ponen-riesgo-futuro-centrales-nucleares-20250506121023-nt.html</link>
<description>El presidente de Foro Nuclear, Ignacio Araluce , ha comparecido ante los medios para explicar el balance energético de las centrales en 2024. Un evento que estaba programado desde hace semanas y que, casualmente, ha coincidido en tiempo con el gran apagón del pasado lunes, 28 de abril. En este contexto, ha expresado que lo lógico sería recapacitar sobre el cierre del parque nuclear en España .No obstante, ha vuelto a señalar que la actual carga fiscal que soportan las plantas nucleares no les permite ser económicamente viables . Sin embargo, en las últimas horas el Ejecutivo ha vuelto a deslizar la idea de que no habrá ningún tipo de cambio en esta materia. En este sentido, las dueñas de las plantas ya han asegurado en el último año que es muy complejo seguir con esta situación si no hay cambios tributarios.En estos momentos, hay una reunión prevista para junio donde los propietarios de las centrales (Iberdrola, Endesa, Naturgy y EDP) decidirán si finalmente hacen una propuesta al Gobierno para mantener abierta Almaraz , en principio, hasta 2030. Una situación que por el momento se desconoce y las empresas guardan silencio al respecto.Noticia Relacionada estandar Si Las centrales nucleares paran su actividad en España por los altos impuestos Raúl MasaSobre si esta situación se hubiera producido con todas las plantas en funcionamiento, el presidente de Foro Nuclear asegura que no se podrá saber hasta que no se conozcan las causas concretas del sucedo. En cualquier caso, insiste en que si la nuclear genera mayor inercia, eso hubiera ayudado al sistema.En cuanto al proceso de investigación que se está llevando a cabo, Araluce insiste en que es muy difícil determinar si el ritmo es el adecuado teniendo en cuenta que no se conocen las causas .Por qué no terminan de arrancar las centralesEn estos días el parque nuclear todavía no está funcionando con normalidad. Cofrentes no ha terminado de arrancar por unas cuestiones técnicas, algo que puede suceder en cualquier momento. El resto de las centrales, que estaban paradas el día del apagón , bien por recarga como Trillo; o por cuestiones económicas como los reactores de Almaraz. Aprovechando ese parón han realizado tareas de mantenimiento, por eso no han podido arrancar de manera inmediata.Araluce se lamentó de las altas cargas tributarias que soporta el sector nuclear. Incluso, en algunas ocasiones se trata de tasas o impuestos redundantes entre diferentes regiones y actividades. De hecho, argumenta que, en determinados momentos, han tenido que pagar más de lo que han conseguido facturar . Una situación que ha llevado a algunas centrales a tener que parar por no casar precio en el mercado.Asimismo, el presidente de Foro Nuclear sostiene que el acuerdo de cierre de 2019 , que se firmó entre los propietarios de las centrales y el Gobierno, debería revisarse porque la situación no es la misma . Estima que, en aquel momento, había unos factores económicos y energéticos concretos. Pero en los últimos años han cambiado muchas cosas.La nuclear en EspañaCon lo que respecta a los datos de 2024, en ese ejercicio la nuclear se convirtió en la segunda fuente de generación con el 20% de la generación. Lo cual, según su presidente, es muy importante debido a que la potencia instalada apenas representa el 5% de la capacidad total que hay en nuestro país.En cuanto a los tiempos de producción, se trata de la tecnología que más genera con cerca de 8.000 horas . Una situación que, además de no generar CO2, ofrece gran estabilidad al sistema eléctrico español. Algo que se ha demostrado como una gran necesidad tras el gran apagón.Araluce también ha reivindicado la gran aportación al PIB español por parte del sector nuclear. Por ejemplo, hay más de 30.000 puestos, de manera directa e indirecta, dedicados al desarrollo y producción de esta tecnología.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:28:43 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/araluce-ep-R6TO5HHFKmVQPbFlmeNUOlM-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>ep</media:credit>
<media:title>El presidente de Foro Nuclear, Ignacio Araluce</media:title>
<media:description>El presidente de Foro Nuclear, Ignacio Araluce</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/consumo-quiere-acabar-renovacion-automatica-suscripciones-aplicaciones-20250506121426-nt.html</guid>
<title>Consumo quiere acabar con la renovación automática de las suscripciones a apps</title>
<link>https://www.abc.es/economia/consumo-quiere-acabar-renovacion-automatica-suscripciones-aplicaciones-20250506121426-nt.html</link>
<description>El Ministerio de Consumo va a acabar con la renovación automática de las suscripciones a plataformas digitales. Así lo han confirmado a ABC fuentes del departamento que dirige Pablo Bustinduy -de la parte de Sumar del Gobierno-, que desde que aterrizó en el cargo se ha mostrado muy activo en lo que a regulaciones se refiere. Exactamente, la reforma legal irá dentro de la Ley de Servicios de Atención a la Clientela, norma que actualmente está en fase de tramitación parlamentaria. Si esa ley sale adelante, quince días antes de que se renueve un contrato de duración determinada con una plataforma electrónica, la empresa deberá informar al cliente de que se renovará dicha suscripción de manera automática. Noticia Relacionada Las multas los encarecen dos euros estandar No Ryanair viste de payaso a Bustinduy y asegura que los billetes serán más caros Xavier VilaltellaAhora bien -y esto no es poco importante-, deberá ser el cliente el que cancele el contrato , pues en caso contrario este se mantendrá, según ha confirmado el Ministerio. No obstante, la norma plantea la novedad de que obliga a las empresas a informar y ofrecer esa posibilidad. Concretamente, «deberán informar al consumidor de la voluntad de no renovación, del vencimiento de dicho plazo y de las consecuencias de no comunicar la cancelación de la renovación». Según el Ministerio, la medida busca «garantizar que las personas consumidoras lleven a cabo un consumo consciente» en los contratos renovables, permitiendo que sean informadas sobre la renovación con antelación suficiente para que puedan tomar «una decisión consciente al respecto». La razón de fondo, claro está, es el hecho de que, en la práctica, muchas veces los contratos que suscriben los clientes se acaban renovando sin que estos sean conscientes del todo , pues actualmente son tantas las suscripciones que tiene el español de infantería que muy probablemente no las recuerde todas.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:21:25 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/1495901614-RDmtfksuWY8pMEXuCgm5ngM-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>Reuters</media:credit>
<media:title>Spotify es una de las multinacionales afectadas</media:title>
<media:description>Spotify es una de las multinacionales afectadas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/madrid/detienen-joven-agredir-sexualmente-menor-fiestas-san-20250506122059-nt.html</guid>
<title>Detienen a un joven por agredir sexualmente a una menor durante las fiestas de San Isidro</title>
<link>https://www.abc.es/espana/madrid/detienen-joven-agredir-sexualmente-menor-fiestas-san-20250506122059-nt.html</link>
<description>Agentes de la Policía Municipal de Madrid han detenido a un joven por presuntamente agredir sexualmente a una chica en la pradera de San Isidro en el primer día de las fiestas, ha confirmado a Europa Press un portavoz del Cuerpo Local.Los hechos ocurrieron el pasado sábado por la noche , en el primer día de la celebraciones en la zona por el patrón de la capital. Fueron tres jóvenes los que comunicaron a una patrulla de la Unidad Central de Seguridad (UCES) que se encontraban por la zona de que una joven denunciaba había sido forzada sexualmente.Noticia Relacionada estandar No La Pradera acoge los primeros conciertos por San Isidro E. G. Carlos Baute, Melocos y Efecto Pasillo inauguran las fiestas patronalesLa víctima, de 17 años, relató a los agentes que conocía al supuesto agresor , con el que estuvo con una amigas. Pero que luego ambos se apartaron voluntariamente a una zona oscura del parque. Según su relato, en un momento dado expresó su negativa a continuar y, pese a ello, el joven la habría agredida sexualmente.La menor fue atendida por los sanitarios y trasladada al Hospital 12 de Octubre, donde se activó el protocolo por agresión sexual, ha publicado hoy el diario 'El Mundo'.El detenido niega los hechosLa descripción facilitada por la joven permitió identificar y localizar rápidamente al sospechoso en las inmediaciones. El hombre, español de 21 años y vecino de Madrid, negó los hechos y alegó que la relación fue consentida , pero fue detenido y trasladado a la comisaría de Carabanchel, donde quedó a disposición del grupo UFAM de la Policía Nacional especializado en violencia contra la mujer y el menor. La investigación continúa abierta.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:21:00 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/1436902139-kRII-U70930626030HqE-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>San Bernardo</media:credit>
<media:title>Dos policías patrulla en las fiestas de San Isidro.</media:title>
<media:description>Dos policías patrulla en las fiestas de San Isidro.</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/bienestar/alimentacion/guia-conservar-congelar-alimentos-duran-nevera-congelador-20250506130041-nt.html</guid>
<title>Guía para conservar bien los alimentos: cuánto duran en la nevera y en el congelador sin estropearse</title>
<link>https://www.abc.es/bienestar/alimentacion/guia-conservar-congelar-alimentos-duran-nevera-congelador-20250506130041-nt.html</link>
<description>Conservar los alimentos correctamente evita el crecimiento de microorganismos como levaduras, hongos y bacterias, además de reducir la oxidación de las grasas y contener el deterioro visual o las reacciones de pardeamiento enzimático (como sucede con las manzanas, por ejemplo). Las formas de conservación más comunes son la refrigeración y la congelación , pero lo cierto es que tal como precisa la dietista-nutricionista Zulema Gutiérrez Orcha ( @zulema.nutri ), algunos alimentos se conservan adecuadamente con frío mientras que otros necesitan ser aislados de la luz, el oxígeno, el aire o la humedad. Por eso, además de la refrigeración y la congelación, existen otras formas de conservación como el curado , el envasado al vacío y la fermentación . Envasado al vacío. Formas de conservación duraderas - Curado : Es un método de conservación que se basa en la adición de una combinación de sal, azúcar y nitritos con objetivo de alargar su consumo y retrasar su proceso natural de composición o de darle al producto unas características especiales. «En las primeras fases del curado, es fundamental mantener una buena higiene, tanto ambiental como de los materiales utilizados, ya que la cantidad de humedad de la carne (o del producto) es alta y el de sal todavía muy bajo, siendo las condiciones óptimas para la proliferación de patógenos», revela Gutiérrez. - Envasado al vacío : Es un proceso que consiste en extraer el aire que rodea al producto y sellarlo en una bolsa o recipiente, eliminando el oxígeno y alargando así la vida útil de cualquier producto perecedero entre 2 y 4 veces más. - Fermentación : Es la conversión microbiana de almidón y azúcares en alcohol. Aunque no solo se puede producir alcohol, sino que también es una técnica de conservación que hace que los alimentos sean más nutritivos y sabrosos (sucede en el caso de quesos, vinos y cervezas). «En esta técnica los microorganismos (como levaduras, bacterias y mohos) mantienen los patógenos controlados al crear un ambiente tóxico por la producción de ácido o alcohol», aclara la experta.Cómo refrigerar bien los alimentosA la hora de realizar una refrigeración correcta la dietista-nutricionista explica que la temperatura oscila entre los 0º y los 8º C y que los alimentos se deben guardar correctamente tapados y en recipientes adecuados. Algunos consejos que aporta la experta en este sentido son: Los alimentos cocinados deben guardarse (tras esperar un máximo de dos horas a temperatura ambiente hasta que esté frío) en recipientes con cierre hermético y las latas de conserva, encurtidos y salsas deben conservarse una vez abiertos en recipientes de cristal y se tratarán de la misma forma que los alimentos perecederos. Las frutas, verduras y hortalizas se deben colocarse sin bolsas de práctico en la zona menos fría del frigorífico para evitar sus cristalización. En el caso de que algún alimento gotee, se colocará en la parte inferior del frigorífico para evitar que caiga sobre otros productos. Duración de frescos en refrigeración Carne cruda de ternera, cerdo, cordero... Entre 3 y 5 días. Carne cocinada de ternera, cerdo, cordero.. Entre 3 y 4 días. Carne cruda de pollo, pavo o conejo. Entre 1 y 3 días. Carne cocinada de pollo, pavo o conejo. Entre 3 y 4 días. Carne picada, salchichas crudas o cocinadas. Entre 1 y 2 días Arroz, pasta, patatas cocinados. Entre 3 y 4 días Verduras crudas o cocinadas. Entre 2 y 4 días. Huevos cocidos. Máximo 1 semana Huevos crudos. Máximo 3 semanas Pescados blancos o azules frescos. Entre 1 y 2 días Pescados blancos o azules cocinados. Entre 3 y 4 días Legumbres y caldos cocinados. Entre 4 y 5 díasNoticia Relacionada estandar No Cómo saber si la comida de la nevera y el congelador se ha estropeado en un apagón Melissa GonzálezA la hora de colocar correctamente los alimentos en el frigorífico, éste sería el orden: En la parte más alta (es la zona más templadas) se colocarán huevos, lácteos, yogures y conservas. En la parte intermedia, los platos cocinados, embutidos, postres y quesos. En la parte inferior, frutas, verduras y hortalizas. En los cajones (en la zona más fría), productos crudos y perecederos como carne y pescado. Si hay dos cajones, en uno carne y pescado crudo y en otro vegetales. En la puerta (zona de más variación de temperatura): refrescos, zumos, mantequillas y salsas. En esta zona hay que evitar colocar los huevos y la leche. Verduras y hortalizas congeladas.Cómo conservar bien en el congeladorA la hora de congelarlos los alimentos deben estar muy frescos y si se ha cocinado previamente hay que hacerlo una vez que se haya enfriado. Tal como aconseja al dietista-nutricionista Zulema Gutiérrez debe pasar el menor tiempo posible desde la compra de un producto congelado hasta que sea colocado en el congelador para evitar que se rompa la cadena del frío (este tiempo aproximado es de una hora y media). Los productos congelados debe conservarse en envases cerrados e impermeables, preferiblemente de vidrio. Y, como recuerda Gutiérrez, los alimentos que se han descongelado no podrán volverse a congelar a menos que hayan pasado por un proceso previo de cocinado. Duración de los alimentos en el congelador Carne cruda de ternera, cerdo, cordero. Entre 4 y 6 meses Carne cocinada de ternera, cerdo, cordero. Entre 2 y 3 meses. Carne cruda de pollo, pavo o conejo. Máximo 1 año Carne cocinada de pollo, pavo o conejo. Máximo 9 meses. Carne de pollo, pavo o conejo troceado y crudo. Máximo 9 meses. Carne picada, salchichas o hamburguesa cruda. Entre 3 y 4 meses. Arroz, pasta, patatas. No se recomienda congelar Verduras y hortalizas crudas o cocinadas. Máximo 1 año. Mariscos crudos. Entre 2 y 4 meses. Pescados blancos crudos. Entre 6 y 8 meses Pescados azules crudos. Entre 2 y 3 meses Pescados blancos o azules cocinados. Entre 3 y 4 meses. Sopas. Entre 2 y 3 meses Guisos. Entre 2 y 3 meses.En cuanto a la descongelación, la experta recomienda tener en cuenta estos datos: El tiempo de descongelación de carnes y pescados se sitúa en torno a las cinco horas, aunque las piezas grandes de carne o pescado (como un pollo entero o una merluza entera) pueden tardar en descongelarse en el frigorífico entre 12 y 24 horas. Si se usa el microondas para descongelar es mejor usar una baja potencia (no la opción de descongelación). Un apunte en este sentido que conviene recordar, según alerta la experta, es que la congelación no elimina las bacterias que puedan contener los alimentos, sino que permanecen inactivas y se vuelven a activar cuando se descongela. «Es importante cocinar ese alimento en cuanto se descongele y que no pase demasiado tiempo en el frigorífico antes del cocinado», precisa.En cuanto a las verduras, no es necesario descongelar antes del cocinado, por lo que pueden añadirse directamente al agua en ebullición o ponerlas en vapor. Noticias relacionadas estandar No Los beneficios de los espárragos, recetas y por qué huele mal el pis al comerlos Elisa Escorihuela estandar Si Nutrirse con Futurlife21 «Comer lechuga y pechuga todos los días puede ser saludable, pero no es nutritivo» Raquel AlcoleaAunque la congelación de los alimentos sea una forma de conservación fácil y práctica, no todos son idóneos para ello pues pueden verse afectados su sabor y su textura, según aclara la dietista-nutricionista. Es el caso de mayonesas y salsa, las patatas (en guisos se aconseja sacar la patata antes de congelar, pues podría estropear el plato ya que con la congelación la patata pierde la fécula y con ello el sabor y la textura), los lácteos (en el caso de la leche suele quedarse con una consistencia granulosa y el caso de los quesos suelen romperse, salvo los quesos duros y curados, que sí que se pueden congelar en papel o bolsas de plástico) y los huevos (se podrían congelar sin la cáscara pues con ella es probable que estallen).</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:20:56 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/bienestar/2025/05/06/nevera-alimentos-1-RRyRZMmLtfmgGl8hUS2nDgN-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>freepik</media:credit>
<media:title>Es importante colocar bien los alimentos en la nevera.</media:title>
<media:description>Es importante colocar bien los alimentos en la nevera.</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/summum/estilo/relojes/relojes-joyas-exclusivas-visto-gala-met-20250506121237-nt.html</guid>
<title>Los relojes y joyas más exclusivas que se han visto en la Gala Met</title>
<link>https://www.abc.es/summum/estilo/relojes/relojes-joyas-exclusivas-visto-gala-met-20250506121237-nt.html</link>
<description>La Gala Met 2025 es sin duda una de las alfombras roja más importante de la industria de la moda. Una noche en la que las celebridades sacan sus mejores estilismos y en la que las joyas y la relojería también tienen un gran peso. Entre la colección de relojes más exclusivos destacan piezas como el Octo Finissimo Ultra de Bvlgari , uno de los relojes más delgados del mundo que lució A$AP Rocky , uno de los coanfitriones. Los amuletos de Lewis Hamilton , también coanfitrión y uno de los más elegantes de la noche. El Jaeger-LeCoultre de Jeremy Allen White o el delicado Omega que Nicole Kidman combinó con su vestido de Balenciaga, entre otras joyas. Repasamos las piezas de lujo que también desfilaron por la alfombra. Los amuletos de HamiltonLewis Hamilton hacía gala de su habitual elegancia con un traje a medida confeccionado por Wales Bonner y aunque poco ha trascendido de la procedencia de las joyas que lucía, sí que todas forman parte del mensaje que le piloto quería transmitir con su estilismo siguiendo el marcado 'dress code' de la gala. Las joyas que decoran el fajín, el broche y la boina de Lewis combinan conchas de cauri, perlas de agua dulce, diamantes, piezas de nácar y cuentas ancestrales. Todas estas piezas son amuletos, símbolos de poder, estatus y realeza.A$AP Rocky y el reloj más fino del mundoEl rapero y pareja de Rihanna lució varias piezas de alta joyería de Bvlgari entre las que se encuentran un collar, un broche o un anillo. En su muñera, también se dejó ver con el Octo Finissimo Ultra, un reloj de tan solo 1,80 mm de grosor, que lo convierte en uno de los más delgados del mundo: una obra maestra de ingeniería y diseño contemporáneo.Colman Domingo y un reloj inéditoEl también anfitrión de la gala Colman Domingo lució un inédito Speedmaster en oro de 18 kt. Desde 1993, el Seamaster Professional Diver 300M disfruta de una multitud de seguidores legendaria. La moderna colección de hoy ha adoptado el famoso patrimonio oceánico y lo ha actualizado con las innovaciones y el diseño más perfectos. El modelo de Colman supera los 14.000 euros. Patrick Schwarzenegger y un reloj homenaje al océano El actor lució un Aqua Terra Shades de de Omega. Con caja de 38 mm, se trata de una pieza realizada en oro Moonshine™ de 18 kt. con esfera cepillado solar. Este modelo tiene una corona cónica y un fondo de caja ondulado, con cristal de zafiro plano. Su precio de venta es de 39.200 euros. Pusha T y uno de los Rolex más codiciadosFiel a su estilo, el rapero Pusha T lució una de las piezas más codiciadas de la alta relojería durante su paso por la Met Gala 2025. Se trata del Rolex Daytona «Rainbow», un clásico reinventado con zafiros de colores que forman un arcoíris en el bisel.Nicole KidmanEmbajadora de Omega, la actriz lució un Ladymatic «Saphette» vintage de 1969, en oro blanco con un delicado brazalete negro encordado. El nombre del reloj hace alusión al brillante cristal de zafiro que cubre la esfera, facetado como un diamante de talla solitario. (SS 5819)Walton Goggins y su clásico VacheronEl actor lució un Vacheron Constantin Traditionnelle Complete Calendar Openface , un reloj elegante cuya platina y puentes están realzados por un tratamiento NAC antracita. Su actual precio de venta asciende a 56.826,52 euros.El reloj de oro de Barry KeoghanEl actor lució un Speedmaster Moonwatch de Omega con esfera de 42 mm en oro Moonshine™ 18 kt con contadores en negro. Se trata de una pieza cuyo precio actual de venta es de 49.700 euros . Jeremy Allen White y un reloj históricoEl actor de 'The Bear' lució un Ja eger-LeCoultre Reverso Tribute Monoface Small Seconds . Realizado en oro rosa este reloj rinde homenaje al espíritu vanguardista de la Maison, que en la década de 1930 fue una de las pocas Manufacturas que ofrecía esferas de color. Actualmente tiene un preci ode venta de 24.900 euros . Noah Lyles y un Omega clásicoEl campeón de los 100m en los Juegos Olímpicos, y embajador de OMEGA, lució un De Ville Prestige con esfera de 40 mm. en oro amarillo de 18 kt y correa marrón de cuero. Su precio actual de venta es de 14.300 euros.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:19:21 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/summum/2025/05/06/apertura-hamilton-ok-RTUxfhtnXhwMvnyvIwxW5vM-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit></media:credit>
<media:title>Detalles de las joyas y el estilismo de Lewis Hamilton en la Gala Met 2025</media:title>
<media:description>Detalles de las joyas y el estilismo de Lewis Hamilton en la Gala Met 2025</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/deportes/futbol/video-ronaldo-supuestamente-borracho-pone-valladolid-pie-20250506102523-nt.html</guid>
<title>Un vídeo de Ronaldo supuestamente borracho pone Valladolid en pie de guerra</title>
<link>https://www.abc.es/deportes/futbol/video-ronaldo-supuestamente-borracho-pone-valladolid-pie-20250506102523-nt.html</link>
<description>Ronaldo Nazario no presenció desde el palco del estadio de Zorrilla la derrota del Valladolid , club del que es propietario, ante el Fútbol Club Barcelona (1-2). Pese a empezar ganando, por vigesimosexta vez en esta temporada el equipo blanquivioleta acabó perdiendo el partido, una dinámica que ha mantenido todo el curso y que le ha llevado a perder la categoría con varias jornadas de adelanto . El descontento en Pucela con el exfutbolista brasileño es patente desde hace ya mucho tiempo. Los aficionados, muy ilusionados al principio con la compra del club por parte del que fuera uno de los mejores delanteros del mundo, se fue desencantando progresivamente al considerar que este no se ha implicado de verdad en su gestión, llevándolo al pozo deportivo en el que se encuentra en la actualidad . No es ningún secreto que Ronaldo lleva muchos meses intentando deshacerse del club , e incluso es conocido que ha recibido varias ofertas y que una de ellas, de un grupo empresarial norteamericano, está en estudio.En este contexto, el pasado sábado durante el choque ante los azulgranas , aunque Ronaldo no estaba presente, se produjo una protesta masiva en las gradas de Zorrilla , agitando y lanzando después al terreno de juego billetes falsos de 500 euros con la cara del brasileño, y con cánticos de «Ronaldo, vende ya».El enfado era ya importante el sábado, pero creció aún más el domingo, día en el que se pudo ver a Ronaldo disfrutando del tenis en la Caja Mágica , como un espectador más de la final entre Ruud y Draper. Aunque la gota que colmó el vaso fueron unas imágenes del propietario del Valladolid abandonando un restaurante en la capital de España en aparente estado de embriaguez . En el vídeo, que corrió como la pólvora por las redes sociales, se podía ver al exfutbolista brasileño dejando el recinto con evidentes dificultades para bajar una pequeña escalera, y ayudado por varias personas que lo introdujeron en un vehículo. Las imágenes del propietario del Valladolid terminaron de indignar a sus aficionados, que a través de la Federación de Peñas cargaron contra él : «Este es el actual presidente y máximo accionista del Real Valladolid; difunden este video en redes presuntamente del día de ayer mientras el club de su propiedad hacía historia a esas horas al perder 8 partidos seguidos por primera vez en sus casi 100 años». «Este es su legado y lo que le preocupa. Que se vea en todo el mundo su imagen. Nuestro Real Valladolid no se está muriendo, lo están matando y cada día que pasa sin producirse la venta más profundo está el hoyo », publicó la agrupación en su perfil en la red social X, antiguo Twitter.Noticia Relacionada Valladolid 1 - Barcelona 2 estandar Si Victoria y agonía de un Barça camino de la gloria Salvador SostresLa relación entre Ronaldo y la afición de su club parece pues irreconciliable y la venta parece la única salida. El problema es que ahora, con el descenso a Segunda consumado, el valor del club ha caído y habrá que ver si la oferta que pueda recibir el brasileño satisface sus expectativas y le convencen para vender sus acciones.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:14:30 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2025/05/06/ronaldo-madrid-R0FuwOZRkoIh0XYRMOnpxvL-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>EFE</media:credit>
<media:title>Ronaldo, junto a su esposa, en la final del Mutua Madrid Open del pasado domingo</media:title>
<media:description>Ronaldo, junto a su esposa, en la final del Mutua Madrid Open del pasado domingo</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/miss-asturias-2017-acude-declarar-ante-juez-20250506105603-nt.html</guid>
<title>Miss Asturias 2017 no acude a declarar ante el juez del caso Ábalos por su enchufe en una filial de Renfe</title>
<link>https://www.abc.es/espana/miss-asturias-2017-acude-declarar-ante-juez-20250506105603-nt.html</link>
<description>Claudia Montes, ganadora del certamen Miss Asturias de 2017 que según la Guardia Civil mantuvo una «relación» con el exministro de Transportes José Luis Ábalos -que él niega- y fue contratada por «influencia» suya en la empresa pública Logirail , según la investigación seguida en el Tribunal Supremo, no ha acudido a declarar como testigo ante el magistrado que investiga el caso del político.Montes alega para no haberse presentado que no ha sido debidamente notificada, consecuencia, según fuentes jurídicas, de que fue desahuciada y al cambiar de domicilio, la citación no le llegó. Está previsto que esta misma mañana el juez Leopoldo Puente emita un nuevo auto citándola a testificar de nuevo.Según los indicios recabados por los investigadores, principalmente correos electrónicos, Ábalos y su mano derecha no sólo habrían intercedido para colocar a Jésica Rodríguez, la expareja del exministro y ex número tres del PSOE, en las empresas públicas Ineco y Tragsatec cobrando algo más de 1.000 euros mensuales sin necesidad de que fuera a trabajar, sino que por las mismas fechas, la primavera de 2021, habrían hecho lo mismo con Claudia Montes, en su caso en Logirail.La Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil entregó al juez mensajes entre Montes y Koldo García de mayo de 2021 en los que la primera se quejaba al asesor de Ábalos del trato que le daba su jefe en Logirail, Óscar Gómez, quien fue director general de dicha compañía hasta que en enero de 2024 Óscar Puente le nombró director general de Negocios y Operaciones de Renfe.«Me llama Adif y me confirma que la solicitud de ponerme internet que está más que firmada por mucha gente y que ya hacía tiempo que podía tener internet. Que el problema es mi empresa que no facilita los datos y que se le piden, que es el contacto de la persona para que me pueda poner la fibra óptica. Mi sorpresa es que llamo y lo traslado y me dicen que me van a quitar la oficina de Gijón y que seguramente me vaya para Oviedo. Volvemos para atrás. Hasta los mismos de Adif me comentan que nunca les ha pasado nada igual, es que algo personal tienen contra mí. Y que todo son trabas. Nada, Koldo, que estorbo. Que no quieren que me entere de más cosas y no pueda informaros. Sinceramente te lo digo, aquí hay mucha mierda entre todos», se quejó la mujer. Koldo García la tenía registrada en su listín telefónico como «loca Asturias».«Koldo, Óscar Gómez a quién tiene más fuerte que tú y que Jose?? Qué poder tiene más que vosotros», le escribió también a Koldo García refiriéndose a él y a Ábalos.«Círculo personal»El magistrado Puente decidió citar como testigo a Claudia Montes en la causa contra Ábalos el 23 de abril, mismo día en que instó a la Audiencia Nacional a imputar a la expresidenta de Adif Isabel Pardo de Vera por la contratación de Jésica Rodríguez en Ineco y Tragsatec.El instructor también quiere aclarar el papel que pudieron tener Ábalos y su mano derecha en la contratación de Claudia Montes, de ahí que la citase para escucharla este martes, a las 10 de la mañana.A raíz de uno de los informes de la UCO entregados a la causa del Alto Tribunal con las conversaciones entre Montes y Koldo García citadas, el juez vio indicios de que «podría haber sido contratada irregularmente en la empresa pública Logirail SME SA, vinculada al Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, por la influencia del investigado en esta causa don José Luis Ábalos Meco y con la relevante colaboración del también investigado don Koldo García Izaguirre, formando aquella parte del 'círculo personal' del primeramente citado, declaración que se recibirá al efecto de que contribuya a esclarecer las circunstancias de dicha contratación».De confirmarse que fue así, sería la segunda mujer colocada en una empresa pública de Transportes -pues Jésica Rodríguez transmitió en el Supremo que Ábalos solicitó su contratación- de manera irregular y por su vinculación al exministro.Preguntado por la contratación de Jésica Rodríguez en la comisión de investigación del caso Koldo en el Senado, el actual ministro de Transportes, Óscar Puente, afirmó que no había visto nada en los expedientes de Transportes que le haya «hecho pensar en la existencia de ninguna ilegalidad», así como rechazó abrir una auditoría al respecto, como sí hizo con los contratos de material sanitario por los que arrancó la investigación contra Ábalos en el Tribunal Supremo. «No tiene ningún sentido encargar una auditoría por cada noticia o por cada hecho», afirmó, así como restó importancia al caso de enchufismo en Ineco porque «nadie se pega por 900 euros», dijo. «Esos puestos administrativos no eran precisamente muy demandados», añadió el ministro.César Moreno tampoco declaraTambién estaba previsto que declarase hoy como testigo César Moreno, colaborador del empresario Víctor de Aldama en sus sociedades. El magistrado del Alto Tribunal le citó con la intención de que diera alguna información del concepto por el que el comisionista entregó 10.000 euros mensuales durante al menos un año y medio, según su versión, al asesor de Ábalos, Koldo García. Puesto que es uno de los investigados en el caso Koldo de la Audiencia Nacional, Moreno ha decidido no contestar a las preguntas que podían comprometerle en dicha investigación. En el auto con el que citó como testigos tanto a Claudia Montes como a Moreno, el magitrado afirmó que quería escuchar al socio de Aldama "en la medida en que puede aportar conocimiento sobre 'las pretendidas entregas periódicas de diez mil euros mensuales' de Aldama, o personas que actuaban por su encargo, a Koldo García". El magistrado ya explicó que, "aunque es citado como testigo, deberá comparecer con abogado al figurar como investigado en la causa que instruye el juez Ismael Moreno en la Audiencia Nacional".</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:06:26 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/abalos-kmIE-U70930110490GkC-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>JAIME GARCÍA</media:credit>
<media:title>El ex ministrode Transportes José Luis Ábalos</media:title>
<media:description>El ex ministrode Transportes José Luis Ábalos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/sociedad/papables-20250506140021-nt.html</guid>
<title>Quién es quién | Los 133 cardenales que elegirán al nuevo Papa</title>
<link>https://www.abc.es/sociedad/papables-20250506140021-nt.html</link>
<description>En el cónclave que comienza este miércoles 7 de mayo participan 133 cardenales de 70 países, nombrados por Juan Pablo II (5), Benedicto XVI (20) y Francisco (108). Técnicamente los cardenales no son «nombrados» sino «creados», pues se trata de un título que reciben por decisión personal del Papa, y no como resultado de méritos establecidos previamente. Con ellos los Pontífices se aseguran que en el colegio que elegirá a su sucesor haya personas cualificadas para asumir el cargo. En total hay 252 cardenales, pero sólo los menores de 80 años pueden participar en la elección papal . En esta ocasión, no participa el cardenal Angelo Becciu , de 76 años pues ya en 2020 renunció a sus derechos como cardenal poco antes de ser acusado de malversación y Francisco dejó establecido que no podría entrar. Tampoco participan los cardenales Antonio Cañizares Llovera , arzobispo emérito de Valencia (España) y John Njue , arzobispo emérito de Nairobi (Kenia), ambos de 79 años, que han renunciado por motivos de salud.Media de edadLa edad media de los cardenales que votan en este cónclave es de 70,3 años. El más anciano es el cardenal Carlos Osoro, arzobispo de Madrid, que cumplirá 80 años el próximo 16 de mayo. El más joven es el ucraniano Mykola Bychok, que tiene 45 años . Son de media un año más jóvenes que en el cónclave de 2013, cuando la edad media era de 71,8 años. En 2005 la edad media de los votantes era 71,6 años. De dónde vienenDe los 133 cardenales que entrarán en la Capilla Sixtina, 5 fueron creados por Juan Pablo II, 20 fueron creados por Benedicto XVI y 108 por el Papa Francisco.El Papa Francisco quiso asegurarse de que durante las conversaciones del cónclave y a la hora de votar, los cardenales reflexionaran sobre lo que necesita la Iglesia y el mundo en todos los continentes y no sólo en Europa o en Occidente en general. Por eso nombró cardenales de 76 países, de los cuales 25 nunca habían tenido un cardenal. Los equilibrios han cambiado respecto a las anteriores elecciones papales. Ahora es un colegio menos europeo y más enfocado en el «Global South», especialmente en Asia y en Oceanía.En 2013, más de la mitad, un 52% de los cardenales electores, procedían de Europa; ahora son sólo el 39,1%. Ha aumentado mucho la participación de cardenales asiáticos, que eran sólo 8 y ahora son 23 (de un 7% han pasado a un 17,3%). En 2013 participaron 13 africanos (un 11,8%), y ahora son 17, un 12,8%. También Australia y Oceanía han pasado de tener un único cardenal y un 0,9% de participantes, a tener ahora 4 electores, un 3%. A pesar de los orígenes del Papa Francisco, no ha cambiado la proporción de cardenales de América Latina, que igual que en 2013 ronda el 17%.Los españolesHay 17 cardenales con pasaporte español en el Colegio de cardenales, pero de ellos sólo 6 entrarán en el cónclave. Se trata por orden de edad del arzobispo emérito de Madrid Carlos Osoro (79 años), del arzobispo de Barcelona, Juan José Omella (79 años); del pro-prefecto del Dicasterio para la Vida consagrada, Ángel Fernández Artime (de 64 años) y del arzobispo de Madrid, José Cobo (59 años). La lista incluye a otros dos españoles que computan para otras naciones, como el arzobispo de Rabat (Marruecos) Cristóbal López Romero (72 años) y el obispo de Ajaccio (Francia) Francisco Xavier Bustillo (56 años).Italia es el país más representado, con 19 purpurados. Le sigue EE.UU. con 10 y Brasil con 7.Cómo se votaPara votar, los cardenales escriben en una papeleta, sin que nadie les vea y con caligrafía que no pueda identificarles, el nombre de la persona que consideran mejor preparada para ser el próximo Papa. Luego doblarán el papel dos veces y lo sostendrán con la mano alzada mientras se acercan a la urna, que está en el altar de la Capilla Sixtina, ante los restos del Juicio Final. Antes de depositar el voto, cada uno de ellos deberá pronunciar en voz alta este juramento: «Pongo por testigo a Cristo Señor, el cual me juzgará, de que doy mi voto a quien, en presencia de Dios, creo que debe ser elegido». CRÉDITOS Desarrollo: Jorge García Diseño: Rodrigo Parrado Texto: Javier Martínez-Brocal</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 12:02:53 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sociedad/2025/05/06/conclave2-1920x1080-U70871794950sYB-U70900652930URD-1200x672@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit></media:credit>
<media:title></media:title>
<media:description></media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/tecnico-alerta-dana-senala-pradas-ordeno-enviara-20250506114833-nt.html</guid>
<title>Un técnico de la alerta de la dana señala que Pradas ordenó que no se enviara hasta que ella no diera el visto bueno</title>
<link>https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/tecnico-alerta-dana-senala-pradas-ordeno-enviara-20250506114833-nt.html</link>
<description>Uno de los técnicos del Centro de Coordinación de Emergencias de la Generalitat Valenciana que participaron en el envío del mensaje del ES-Alert el día de la dana ha señalado ante la juez que la exconsellera de Justicia e Interior imputada, Salomé Pradas, ordenó -como máxima autoridad- que no se enviara ningún texto sin que ella diera el visto bueno. La alerta se emitió finalmente a las 20.11 horas.El testigo, funcionario interino, no ha podido concretar cuánto tiempo se empleó en redactarlo , según indican a ABC fuentes presentes en la declaración. Mientras, se preparaba su contenido, ha explicado, los asistentes a la reunión del Centro de Coordinación Operativa Integrado (Cecopi) entraban y salían de la sala en la que se estaba produciendo ese encuentro desde las 17h.El técnico -obligado a decir la verdad y a contestar a todas las partes- ha comparecido este martes en el Juzgado de Primera Instancia e Instrucción número 3 de Catarroja, que investiga la catástrofe del 29 de octubre. La causa está abierta por presuntos homicidios y lesiones por imprudencia.La magistrada centra las diligencias en las 228 muertes , que considera evitables ante «la palmaria ausencia de avisos», y ha reiterado en distintos autos que el mensaje masivo emitido a los teléfonos móviles de la población fue «tardío y erróneo», pues pedía evitar desplazamientos, cuando «muchas víctimas fallecieron sin salir de la planta baja de su domicilio, al bajar al garaje, o simplemente por encontrarse en la vía pública».[Noticia en elaboración]</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 11:58:33 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/06/salome-pradas-esalert-RfWznDIs9RxG1HnyxkF3LsJ-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>ROBER SOLSONA</media:credit>
<media:title>Imagen de archivo de la exconsellera Salomé Pradas</media:title>
<media:description>Imagen de archivo de la exconsellera Salomé Pradas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/cultura/mesa-congreso-envia-comision-cultura-iniciativa-popular-20250506113841-nt.html</guid>
<title>La Mesa del Congreso envía a la Comisión de Cultura la iniciativa popular contra los toros</title>
<link>https://www.abc.es/cultura/mesa-congreso-envia-comision-cultura-iniciativa-popular-20250506113841-nt.html</link>
<description>La Mesa del Congreso remite a la Comisión de Cultura, para su tramitación, la iniciativa legislativa popular (ILP) que busca eliminar la protección cultural de la tauromaquia . Después de que la Junta Electoral avalara 664.777 firmas presentadas por la plataforma No es mi cultura –por encima de las 500.000 necesarias para que estas iniciativas sigan adelante–, la ILP pasará a ser tramitada ahora como una proposición de ley en el Congreso, donde se abrirá un debate que pondrá al PSOE en el brete de posicionarse. En lo que llevamos de legislatura, con el ministro Urtasun empeñado en desacreditar la tauromaquia, los socialistas se han movido en una ambigüedad que tendrán que abandonar cuando la ley se debata en el Congreso. De la postura del PSOE dependerá el éxito o el fracaso de la ILP: PP y Vox se oponen radicalmente a esta iniciativa mientras que partidos como Sumar y Podemos la apoyan. El voto del PSOE será decisivo.Este nuevo trámite llega un mes después de que la Junta Electoral aceptara 664.777 de las 715.606 firmas presentadas por una ILP cuyo objetivo es derogar la ley de 2013 que otorga a la tauromaquia la condición de patrimonio cultural. Esta calificación ha sido el principal obstáculo que se han encontrado estos años los antitaurinos en sus tentativas de prohibir las corridas de toros o dejar al sector fuera de las subvenciones públicas. Ocurrió cuando la Generalitat de Cataluña quiso prohibir por ley las corridas y el Tribunal Constitucional lo impidió por esta protección o, más recientemente, cuando el exministro Iceta dejó fuera a los toros del bono cultural joven. Los antitaurinos consideran que, si consiguen suprimir esta ley, las comunidades autónomas tendrán más herramientas para ir prohibiendo los festejos taurinos. La ley de 2013 se aprobó en un Congreso con mayoría del PP, tras llegar a la Cámara una ILP que contó con el respaldo de 500.165 firmas.El actual ministro de Cultura, Ernest Urtasun , ha sido quien ha puesto esta legislatura sobre la mesa la cuestión antitaurina. El también portavoz de Sumar ha suprimido el premio Nacional de Tauromaquia , ha ignorado al sector en la concesión de las Medallas de Oro de Bellas Artes y su siguiente objetivo es que esta ILP salga adelante. Los diputados Jorge Pueyo y Nahuel González , de Sumar, aseguran que Junts y PNV pueden sumarse a esta iniciativa porque daría más competencias a las comunidades autónomas para poder decidir por su cuenta. ¿Y el PSOE? En una moción del Senado para recuperar el premio Nacional de Tauromaquia, los socialistas se abstuvieron, pero poco después en otra iniciativa parecida en el Congreso sí se alinearon con Sumar. Pedro Sánchez solo se ha referido al tema en una ocasión, cuando declaró que no le gustan los toros pero que no tenía previsto prohibirlos en esta legislatura. Las comunidades autónomas del PP, junto a Castilla-La Mancha (gobernada por el socialista Emiliano García-Page), han lanzado un premio Nacional de Tauromaquia alternativo al que Urtasun eliminó.</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 11:40:49 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/cultura/2025/05/06/serra-roca-rey-gnavarro-R1m8AOpG8XtQP12hSvdP4EI-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>Guillermo Navarro</media:credit>
<media:title>Albert Serra, último premio Nacional de Tauromaquia por 'Tardes de soledad', con Roca Rey</media:title>
<media:description>Albert Serra, último premio Nacional de Tauromaquia por 'Tardes de soledad', con Roca Rey</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/economia/indra-reduce-beneficio-millones-eleva-ingresos-sobre-20250506093304-nt.html</guid>
<title>Indra reduce su beneficio hasta los 59 millones pero eleva los ingresos, sobre todo en defensa</title>
<link>https://www.abc.es/economia/indra-reduce-beneficio-millones-eleva-ingresos-sobre-20250506093304-nt.html</link>
<description>Los beneficios de la multinacional Indra se redujeron un 3% en el primer trimestre de 2025 (comparado con el mismo período de 2024), hasta situarse en los 59 millones de euros , circunstancia que la compañía ha justificado por los «mayores gastos financieros e impuestos». Así se lee en los resultados presentados hoy a los accionistas, que por lo demás muestran un aumento de los ingresos, la cartera y la contratación. De hecho, y en palabras del consejero delegado del grupo, José Vicente de los Mozos, el desempeño actual abre la puerta a lograr «antes de lo planeado» -léase, 2030- llegar al objetivo de 10.000 millones en facturación. A pesar de esto, el mercado ha reaccionado mal a la presentación de estas cuentas. Los títulos de la compañía que preside Ángel Escribano han abierto la jornada bursátil con un descenso próximo al 2%, que posteriormente se ha ampliado hasta superar el 4%. No obstante, hay que matizar que las acciones de Indra venían de experimentar un 'rally' alcista -han doblado su valor desde inicios de marzo- aupadas por la previsión de un mayor gasto en defensa y tras el relevo en la dirección. En lo que refiere a los ingresos, hubo mejoría en todas las divisiones del grupo, aunque destaca, claro está, el sector de la defensa. En un contexto de inestabilidad geopolítica y nueva hoja de ruta europea en lo que refiere al gasto militar , Indra ingresó un sensacional 18% más por su negocio de armas. Noticia Relacionada estandar No Murtra (Telefónica) insiste en una mayor concentración para que Europa compita con EE.UU. y China ABC La autonomía estratégica necesitará «campeones tecnológicos» europeos; «Dejadnos consolidar»Por su parte, el sector de ATM (los sistemas de gestión del tránsito aéreo) ingresó un 2% más, y Minsait -la filial tecnológica que la dirección trató de vender en el pasado -, un 1% más. El único negocio que se mantuvo estable en cuanto a ingresos fue 'Movilidad'. Sumando todos los segmentos, los ingresos aumentaron un 4,2% en términos interanuales, hasta los 1.164 millones de euros. La cifra de crecimiento es algo menor que la que se dio en 2024, extremo que la empresa justifica por la menor contribución puntual del negocio de 'Elecciones'. Por su participación en el despliegue tecnológico en procesos electorales, la multinacional ha ingresado 9 millones de euros en el primer trimestre, frente a los 36 millones de 2024. «Excluyendo el negocio de Elecciones», se lee en el comunicado de prensa, «los ingresos totales habrían registrado un crecimiento del 7%, mientras que los ingresos de Minsait habrían aumentado un 5%, ambos en términos reportados».Otra circunstancia relevante que ha afectado a los resultados han sido los tipos de cambio, que restaron 13 millones a los ingresos (-1,2pp). Esto se explica por la depreciación de las divisas en Brasil, México y Colombia, pues hay que recordar que América concentra el 20% de la actividad de la multinacional. El resto de la actividad se distribuye principalmente en España, que aglutinó el 51% de todas las operaciones en enero-marzo de 2024. Concretamente, los ingresos presentaron crecimientos del 12% en Europa, del 4% en América y del 7% en España. En estos primeros tres meses, si se excluye la contribución inorgánica de las adquisiciones y el efecto del tipo de cambio, los ingresos aumentaron un 3%, con crecimientos en defensa del 15%; Minsait un 1% y ATM de 0,2%.Como ya se ha avanzado, la cartera presentó una notable mejoría al alcanzar los 8.003 millones de euros, un 11% más respecto al mismo periodo del año anterior. A su vez, la ratio de cartera sobre ventas de los últimos doce meses se situó en 1,64x versus 1,58x en los mismos meses del año pasado. La contratación sube un 17%La contratación neta, a su vez, aumentó un 17%, con un fuerte crecimiento en todas las divisiones, especialmente en 'Movilidad', gracias a contratos en Irlanda y Colombia, Reino Unido (por los radares de navegación aérea) y España. También tiró de la contratación el negocio de la defensa, principalmente -explica la empresa- por los contratos de radares en Alemania y de las fragatas F110 en Estados Unidos. En lo que refiere al ebitda, en los tres primeros meses de 2025 se situó en el 10,7%, una leve mejoría respecto al 10,4% del mismo periodo del año anterior. Con esto, el crecimiento absoluto se sitúa en el 7%, una mejora que, otra vez, la empresa explica principalmente por el mayor aumento de los ingresos en el negocio armamentístico, que es el sector con mayor rentabilidad operativaEl EBIT, de otro lado, se situó en los 95 millones de euros , un incremento del 6% con respecto al año anterior. Si se elimina el efecto negativo que tuvo el negocio electoral, el EEBIT habría crecido un 21%. A su vez, el margen EBIT en estos tres meses fue del 8,2% en comparación con el 8,1% de 2024. El flujo de caja libre, por su parte, cerró marzo en los 77 millones (versus 68 millones en 2024). Con todo, la deuda neta del grupo terminó marzo en los 129 millones de euros , más de la que había en diciembre de 2024 (86 millones) y marzo de 2024 (89 millones).</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 11:34:03 +0200</pubDate>
<media:content url="https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2025/05/06/1415809741-R1dwf6DKQEAjjBcTlK2UARN-758x531@diario_abc.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:credit>ABC</media:credit>
<media:title>El vehículo blindado 8x8 Dragón</media:title>
<media:description>El vehículo blindado 8x8 Dragón</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>